何wayne話高普連運氣都贏哥帥都無人講？

天時地理人和都贏哥帥
今年冠軍仲唔係利

高普運氣突破足球理論

咁場波4個入球 的確無一個唔係運氣 真係無咩組織

聽體波台笑鳩佢好好笑

講真 泊得大巴咁密集 預左射中人折射
雖然個龍送禮都真係好彩

何蛇會唔會屌埋施建章垃圾唔識波

何sir ho ball

比何sir兩句收皮啦 啲老屎忽

如果呢場係軒尼斯守龍,利應該會失分

邊個佢地？

體波台 2:57

講野都幾小家

唔止呢場啦 上一次打白禮頓又係人地犯錯贏12碼 拖肥派膠 主場打曼城馬列斯飛機

利記打弱隊 暫時唔會有一種好似曼城咁既霸氣 好多時真係死好命對家犯錯

高老豆調動又係慢 贏，和緊，落後都係70分鐘先換人 唔夠果斷

今年唔係d防守好左加埋行運行到發曬紫 肯定無冠爭

所有入波都係對手犯錯嫁啦
乜犯錯都冇咪次次0:0

講真佢地都幾無禮貌，
人地同佢足球理念唔同就攻擊人

你真係未聽過何蛇以前同人嘈個單野

咁何蛇係有料

當何sir咩都唔識都唔係咁笑人啦 人地宜家何sir仲出名過你

最on9係話人唔識ball，
咁你又用咩証明自己係識波

最負碌係果d嚴重犯錯出現曬係利記對家度
上場晶宮個龍自己拍個波入網
拖肥Pickford派膠
馬列斯藍天十二碼

大帥哥🤙🏻🤙🏻🤙🏻

本身都冇話特別支持何wayne，
但係呢兩條撚樣又乜水？使唔使咁撚串？
何Wayne 就算廢都至少唔會咁樣陰陰濕濕
呢兩條撚樣係咁勁一早紅咗啦

好老實
全世界都無咩人好似何Wayne 咁擺明9up多過呼吸地談論足球

佢地早何wayne 網台, youtube , 又有時出文章起報紙
何wayne 佢全靠D花名令到段片好睇

秒左個Eric

嘩90西德都話唔勁
真識波
到弱隊死守可以話讓控球權出來自己拎來輸

仲有人討論何wayne條垃圾

好波不如好運 呢句都聽左十年喇

即係唔抵得人就係度單單打打？

我唔識佢地三個但純綷聽到佢地對話內容

覺得都得小家

何蛇勁能到…

明抽何wayne水la
你何wayne場場big6 對碰都要預測, 實係吹水多ga

聽過一次預測，佢連邊啲球員唔踢得就知佢冇料加鳩up，加上賽果預測到咁根本點都兜得翻

成日話傻仔教練, 冇跟佢個套
正3角, 倒3角

竟然仲有咁多傻9 撐何蛇
Sportsyeah態度就不嬲都係咁，有某d 主持我都唔鍾意，但人地起碼講野有料
何蛇講1,2句d 小學雞信撚到十足，唔係以為何蛇講果d 所謂現代足球理論真係現代呀？
呀何蛇仲要笑人想拎焦點，自己做個垃圾channel 比人更加想啦，班小學雞信徒幫佢拎晒啦。
條友最叻咪剩係得搬龍門同戴頭盔

今年應該係利物浦.

何蛇係有料 有料在氹到好多人信佢果套理論

何wayne有明料就見人見智啦

不過佢肯定係全港折墮嘅youtuber
每條片都要乞觀眾按廣告真係好羞家

利申：每次都唔會按

何蛇係垃圾
但個ERIC 個三中堅咪一樣係紙上談兵

成日講三中堅可以隨時變陣
但佢有無諗過幾多三中堅同兩閘要幾全能先做到佢個效果先?
中堅要打到中堅, 又打到防中, 又主攻時拉開做兩閘
兩翼衛就一個打哂條邊
有幾多個做到?

咁打法好靠個人能力, 如果傷一件已經唔work
做強隊要有form要考慮埋輪換, 如果轉一個人就要轉陣, 咁就死la

ERIC 係曼迷, 佢有無諗過點解三中堅打得一季就無哂先

想有尊嚴生活都唔畀

有邊個會咁撚厚面皮要人click 廣告，咪得何蛇囉
你出到街d 藝術人表演都唔會大大聲叫人話睇完唔該磅水啦

正正經經搵份工
得閒先出片囉
反正佢都係睇精華架啦
d片仲要0剪接

3中堅套form 就不嬲都難打,一個位要兼顧好多野
但現今球員好多都變到體系球員,佢地自己都會轉型去迎合返隊波點踢
不過又真係唔多球員可以做到咁全能

兩條友感覺唔抵得人紅過佢係度鳩串人

好明顯啦
陰濕到呢

人地傳道授業解惑同藝術人比
只係click廣告唔洗你畀錢咁少少野都唔做

都係果句,會buy何蛇果套D人大多都係D由打fifa 變到會開始睇波既小學雞
分分鐘好多波都未踢過,比何蛇9UP幾句就覺得好撚特別

所以一路就話eric 同wayne 雞同鴨講

eric 講到最理想化, 意甲得一隊就無所謂, 但英超真係無咁多空間比3中堅做主陣式(做副陣式可以)
wayne 就講唔可以長用 (即係主陣式)

唔敢話自己識波
但係識唔識睇波又唔關有冇踢波事既
我只係打籃球但係細細個開始睇足球
咁都要比你批鬥? 有冇話要踢夠幾多個鐘先可以考牌睇波＿

有無link share.

只係想帶出何sir 講果D野係實戰有幾多係岩

其實我自己覺得根本唔係足球理念問題 係缺乏個人尊重 明明句句串人唔識波仲話自己尊重人
其實又唔一定係人地個理念同你唔一樣就係唔識波 係鳩up 既 雖然大家係同行 但都唔一定要互相攻擊既

其實何wayne講過點解某d 陣會咁，某d 陣會咁
因為球員要覆蓋範圍係會因應陣型各有不同
雖然你自由走動，但長時間自由走動可能因為比賽時間流逝而開始混亂，無form
所以就算點自由走動都要特定結構，咁到最尾都係陣型都係會影響球員覆蓋範圍
咁覆蓋範圍係會影響每個球員工作量，咁就需要球員能力去應付工作量，若果某位球員能力唔夠，咁結構出黎既效果就會大打折扣
何wayne既講解係微觀黎講未好指細，例如戰術運用，突然間可能有一個play無指細說明咁,咁呢方面佢真係一般
但宏觀黎講佢都有一定程度既見解
老實講，波台大把人都唔識波扮識波架啦

就好似文傑唔鐘意何wayne
都唔會話佢點點點啦

咁佢又離普左少少既，每次都係擺Fifa個開場陣容出黎，之後就出聲算，少少精華片去講返佢既「理論」都冇

其實無話唔長用得
都要睇下你手頭上有咩料既人姐,同埋又要睇埋球員既執行力同紀律性
只係何蛇 講撚到唔可以主攻果下,佢無諗過3中堅可以演化出唔同既進攻套路

好似熱刺咁,幾年前仲有walker,佢同rose 運動量夠,咪可以玩晒成條邊
依家trippier 條垃圾唔回防既咪要大運動量既ssk 返黎補佢位等佢安心上前

如果下下都講到何蛇咁死既話真係任何一個陣式都唔可以用啦,點都會有弱點

同意

陣式雖然係死, 人係生
但陣式背後就係教練比左個基本意識你去做野

宏觀局勢可以聽下何wayne講，再加甘佢睇一個球員特性的確係幾準
例如盧卡古
不過你要睇微觀野，真係睇番比賽分析陣型,每一個play分析比較好
同埋不嬲唔會睇死一個，睇死一個學唔到野

我同意齊哂腳可以打
但機會比較低
假如rose walker 傷一件, 個後備一定無咁全能
為左一個人而要轉個form?
仲有三個中堅控傳都要唔錯, 適時又要做埋防中或者閘壓上

相反, 4後衛比較容易做配合同輪換, 就算後備能力差少少都頂到

做前列球隊一定要面對傷患問題,
三中堅都係成功過一年就無哂, 干地果年唔洗打歐戰少傷患

識睇球員特性既好多台都做到啦,sportsyeah又好,越做越差既raga都好過何蛇啦,唔好講到得何蛇先準

其實我贊成呢D講波節目要百花齊放,越多越好
但點解何蛇咁多人憎,係佢自己講到好似得佢一個見解獨到咁
sportsyeah 係明串9何蛇,但何蛇平時D言語咪又係暗串身邊D人廢得自己勁
係勁既就唔會成日講野自打嘴巴搬晒龍門啦

干地第二年有好多場外因素, 事實上睇返今場車路士, 打433傳控破密集一樣唔掂, 因為佢隊中兩隻閘(尤其阿朗素) 打3後衛反而掩蓋到佢防守上某啲弱點, azp 都有機會成日斬波, 另外中前場又唔夠快, 所以你話干地用3後衛都只係一種選擇, 球會唔買人, 兩頭唔到岸, 而且今季車路士打咗4後衛體能都唔見得比上季好，尤其沙利輪換都係唔多, 上年拿記季尾無歐洲賽都自爆

Youtube體野2台最新果條

事實何蛇係創一套容易接收嘅理論比唔識波嘅人以為自己識波
但可惜佢套理論係源自fifa
唔單係sportsyeah，大把網台屌過佢陣式係死，人係生
執著陣式只會教撚壞人

何蛇以前同人片咪就係拎人d文黎笑

之後話打救人，出條片教人點諗先岩

老老實實，三中堅要求咁多中堅，兩翼衛又要勁
講當年最勁都係巴西既352，左右兩邊雙卡，中間3r 又成
不過當年352巴西都係打穩守反擊，都唔係打主攻
好多人成日以為巴西打主攻，實際上94開始已經打反擊為主

以前球星台同何sir，嘈唔止樂仔

係有人send eric講三後衛段片去何wayne個group，然後俾何waybe寸，先有呢個專題

佢果套無問題嘅就唔會咁多人屌佢喇
佢係影響緊人點樣睇波
教壞人所以有有唔同人屌鳩佢

何蛇進攻淨係識講拉邊呢d門面野

點會
仲有超級主攻，禁區頂停波，靈感男神，超級連結人

其實意甲德甲咁多年都係3中堅為主.
不過香港人主流淨係睇英超,
最多睇咪巴塞皇馬

文傑好耐無拍傑出阿仙奴
佢分析得幾好, 睇得好深入

雖然我唔係阿迷, 但都鐘意聽

超級連結人即係咩?

何wayne 4231都好靠個人能力

意甲德甲得一隊波
合埋眼抽個陣都贏冠軍la

英超競爭係咁多個聯賽最大

Agger

何Wayne 係太過着重陣式，但個陣好大程度反型咗成個system

Eg. Pep 433:
sane & Sterling 一定係企touchline，Silva x2 喺half space，Fernandinho 防線前面 搶2nd ball ，兩閘一邊上，一邊就收入中間

Sarri 433: 兩翼拉邊，alonso underlap (多數由k17補佢個位)，kante b2b，Jorginho 中間做連接

陣式基本上就話咗比你聽大部分球員嘅活動範圍，之前henry 都講過喺Barcelona 嗰時做 build up pep要求佢地一定要企翻自己個位，去到final third 先可以自由走位，因為你亂咁走嘅話，隊友就好難可以好似訓練咁揾到你喺邊，特別面對high press 嗰陣

Formation 係system嘅一部分，話佢無參考價值太過武斷，當然中間仲有好多細微野值得分析

冠軍隊以外就無價值???

big 6 用咩陣可以慢慢討論
競爭夠大先有得鬥志鬥謀

但你講意甲德甲真係無咩好討論
佢地更衣室無問題都一定冠軍, 級數差太遠

迪布尼對水晶宮傳中變入波添啦
鬼叫佢唔入多幾粒反勝

點都唔係無法主攻先wo

反擊時final third負責分波嗰條友

我唔係講緊何wayne一個人

係講緊成個3中堅用法同可行性
如果講3中堅一定要歸邊wayne 定eric, 真係只有鬧戰

咁計車仔第二季唔掂係無左雷斯同狗達

本身係何wayne同佢啲fans講到咁 先明串佢

仲要令到施建章自己話去體嘢講兩句 講番咩係3中堅

唔好屈何蛇啦，何蛇邊會話人地衰

何Wayne d理論好理想化
干2失去左馬迪同哥斯達之後
冇相對應嘅補強
干2個陣其實弱過干1
之後佢講咩車仔可以踢4後衛
又冇諗過車仔人腳可唔可行
當4-3-3就係飲水加干提加法比嘅三人中場
後備係巴卡約高
干地3中堅可以話係車仔嘅摭醜布

圍內講同出街片點同
圍內講冇問題 出街片就好心專業少少啦
小學生咩

何sir其實真係好撚自大

你睇佢個個都話傻仔教練就知

佢而家私底下同人傾咩，咪又係公開比人睇

何蛇以前出片屌人d文同球星台開片都試過

何蛇之前咪就係拎人地啲文黎屌
先搞到同球星台個濕鳩擽仔格劍咋麻

如果何蛇繼續9up 繼續吹水

可以令到啲人好似今次施建章咁黎講解 同 講更多足球嘅變化嘅話

咁何蛇真係造福人群嘅

其實何sir好撚醒
次次同人嘈都扮晒塞錢入你袋 只係你唔明我套足球理論
你幾可見佢係何輝面前大大聲講佢果套足球理論
不過何sir班死忠就真係

佢會隱藏晒批評佢個d留言
成個channel淨係准人讚佢
勁小學雞

何輝面前佢D濕鳩terms一個都唔敢講出口啦

其實對攻同入球多少無咩直接關係既
而家進攻理念進步左咁多，尤其係哥迪奧拿真係改變左進攻足球概念
其實對攻引致最常見一個情況，就係前鋒可以突破越位之後，有半個球場俾佢跑都無人追到佢咁
而家的確少左好多呢d 情況，不過情況少左唔代表入球會少左，兩者無咩直接關係
仲有入球數字其實同場地位置，足球，仲有比賽裝好中影響，例如有幾年d 波好飄，有d 地方熱到跑幾步都出晒汗咁
如果要講既話真係要討論，應該係要拎陣型結構，每個球員企位同移動最好，簡單直接

入波多少同主攻定主守冇直接關係嫁喎，你睇下摩連奴

佢的確係幾自大

佢話佢個足球理論係無敵
咩都解釋到

佢啲足球理論咁易比人突破，仲算唔算理論

樂仔真係太低lv，佢自己無料又要死拗，自暴其短
再之前球星台有人揾佢討論車仔，個個真係討論

講到咁白 點駁
如果佢睇到又會話數據代表唔到D咩

所以先咁多人憎佢,佢創D新term 無問題,咪自己同D小眾圍爐
佢漠視其他人果D見解,講幾句就話反駁左真係晒9氣

以前試過係佢段片留言,批評過佢某D講法都比佢delete 左,小家到 同共狗一撚樣

我只可以話宏觀睇既話係ok 既
但所有野都係ideal 情況之下
不過一涉及人為因素，例如場地影響，球員身體情況，咁就唔同講法
只可以話睇長線可以參考，但你一場一場睇就唔適合

淨係針對佢對車路士啲評論，根本係妖魔化咗3後衛，無視哂球會因素，賽初吹奏到沙利433一黎到就解決哂啲問題，得啖笑

成日話佢宏觀,咪即係佢睇野唔夠深入唔夠全面囉
只係識針住每一個陣式D前中後人數講

咁我覺得用呢個數據講唔到咩，前面我有講
如果要反駁反而需要類似理性足球咁每一個年代 cap 位去講d 人企位同移動，再作出年代比較先適合

其實最好施建章就講埋入面技術報告仲有啲咩

但點都唔會好似何蛇咁鳩講當時唔識死守就當係囉

咁佢本身就係用陣型去forecast 每隊波有咩情況為主
無人叫你睇佢d 野用黎睇微觀野

咁就目前黎講我覺得未駁到，除非佢真係提供到實際上企位，移動年代既變遷
因為從入球數字大多其多因素影響
雖然都唔求佢地兩者間係會咩辯論。。。

其實佢講得咁片面就唔好講到佢果套好work 啦,咁多野都無考慮到仲講到自己見解好清淅咁
forecast 唔中就話人突破足球理論,但又唔諗下自己諗少幾多野
其實佢每次話突破足球理論之後都唔反思下自己諗少左D咩,跟住又係用返本身果套去講,本身個人都唔識進步
我真係睇唔出聽佢會有咩得益

大家睇下條片就知以前嘅防守無依家咁緊密，後衛同中場嘅空間比現今足球多好多
兩隊波個mindset 都係進攻

初初頭幾集，佢不知俾何輝ban果佢講既理論幾多次

何蛇今次都縮沙咗啦

咁我都覺得佢成日用突破足球理論係怪既
逆天表演就接受既
例如利物浦個4球有3球入波係超好彩，又例如美斯連過3,4個咁
不過我指既forecast都講緊半季，甚至一季情況，雖然可以話半季球隊都可以好大變化
但forecast本身就係用長線去減少夕來因素影響，正如聯賽比較易forecast係因為打足38場，唔會好似淘汰賽一兩場失準而收皮

其實實際空間冇大分別
最大分別係有冇壓逼

初初唔知何wayne講咩,何輝講一句即係個人能力啦
即刻收皮
其實有d term 可以簡單講咪算囉

體野根本係足球網台界既熱狗黃洋達
個個台都屌 靠屌人上位

點會無分別，以前好多中前場拎完波可以轉身面向對面龍門，以前中場線同後場線係分得好開
而家係緊密好多，所以先有背龍門等人後上既概念出黎

其實明白既，佢唔創一堆terms,點顯得自己同其他球評唔同，專業。
不過一黎就俾自己偶像串係慘既

同埋何輝太高lv, 一講到其他運動無人夠佢黎
運動專家黎

點樣造成有緊密情況咪就係現代多咗一樣野 就係要每一個人都要去壓逼同緊逼對手囉

真係再舊嘅 何蛇講嘅90年代 點會冇死守 防守 塞人數
但壓逼嘅密度同時間相比現代就差好多

你咁講,何wayne更加証明唔到,佢要証明唔係9up幾句就得

誰是誰非唔敢講，不過兩種都唔同style啦

何Wayne
缺點:
1. 無歷史底蘊
2. 無踢開波，好多時講野都幾空泛
3. 主要都係睇英超同其他聯賽強隊，變左好多中小型球會同球員佢直頭唔識

優點:
1. 用自己理論將戰術複雜簡單化，受眾會易接受左
2. 出片密同短，好多球迷剩係想聽自己隊波，咁就夠哂方便

體嘢班人明顯睇好多波，見佢地成日拋書包就知，上至球員管理，下至球隊戰術佢地都有研究，咁就會全面d，不過次次都兩粒鐘，對於剩係想聽自己隊波既球迷就可能無咩興趣

如果講自大，我覺得兩邊都幾自大，但兩邊得閒都會聽下

剩係緊迫對手只會好容易俾人拉散條線
如果唔保持三線結構緊密之下，壓迫根本得啖笑。。。
點會講到壓迫同緊迫對手咁簡單，人地壓迫係三線一齊壓迫，縮黎防守，係三線一齊返去防守

拎依家最大例子 咪就係被炒前嘅摩佬囉
唔換位 防守時壓逼嘅密度同強度都唔高 下下係禁區塞人數

咁佢提出理論同理據，你就要提出駁論同理據，呢個係辯論基本原則黎
不過當事人都無開始辯論，純粹呢度係到講

人地駁你就要大把資料,
你立論就唔駛
你不如話目前黎講,何wayne仲未証明到仲啱啦

何輝就算係專業評述都係最top果班，何Wayne只係半途出家，拎佢同何輝直接比較又對佢有少少唔公平既

何輝勁在連球場草地都有研究可以吹一輪，佢又可以做到即場既戰術分析，所以真係要寫個服宇俾佢。

至於何Wayne, 初初睇過佢既片都俾佢既terms搞到有「咩黎架」既感覺，但佢解釋完就即刻有何輝果D反應

初初真係以為佢會係何輝面前發表果堆咩正三角形，倒三角形，主角，半主角，綠葉插入，超級連結人，但點知一下就俾佢偶像收左皮

唔作d term點搞到人當佢神咁拜

佢要寫一本自己既足球教科書

其他term係搞笑d

但正三角形，倒三角形好差咩?

反擊2個派牌型+1隻快馬=正三角形
反擊1個派牌型+2隻快馬=倒三角形

其實壓迫都有唔同嘅系統 而唔係真係靠人數去圍 唔洗去到3線一齊番去防守

肥普同高普都有講過 佢地兩個嘅壓迫係兩套唔嘅玩法

肥普個套通常都係一個埋 一個壓 一個拎第2點 從而令對方一係失控球於邊線 一係拎番第2點就重新組織同進攻
實際每一次壓迫動用到嘅人數 唔會太多 從而破壞自己個結構

根本係中場線都唔齊整，仲講咩壓迫密度同強度
係你壓迫做得係要講緊整齊同一致性，如果大家成日迫錯人，咁只會事倍功半，更加有可能因為咁出現空位俾人打穿

無講過壓迫人數需要多，係講緊保持緊密，減少人地傳左前，因為壓迫關係而突然中間出現空位，俾人可以做野
從來壓迫要做得好係前面做上壓迫，後面就要配合保持緊密
所以一路而黎係講緊密同一致性，如果無呢兩樣野，都係講句，壓迫係得啖笑

就算好多人都覺得製作好認真既「理性足球分析」都試過俾何輝不點名批評話佢呢類馬後炮既戰術分析對戰局既即時變化同教練排陣戰術睇得太簡單。

仲記得果次「理性足球分析」出左段片講阿仙奴既戰術（講兩閘壓到勁上既果套戰術），無耐既何輝同何Wayne既直播就講套戰術，仲要不點名批評講分析呢套戰術既片睇得太簡單。

足球戰術理論真係博大精深

咁冇理由佢教唔出 就可以話幫佢駁護話唔洗做壓迫個啲嫁麻

我覺得不如大家開個po 集中討論陣式
呢個po 其實都好多理性討論
但只要一加人名就變盲反

印象中高登都只係集中討論過一次陣式演變
連登就全部都講youtuber 再罵戰

體野嗰班人連球員、領隊訪問都睇埋，加上人多，所以資料準備得好充足

何Wayne甚至理性足球分析呢d單人匹馬channel真係提供唔到咁豐富嘅資訊，所以後兩者主要都係睇返場波

所以依家好多時講嘅 就係要互相補位
點樣係一兩個失位之後 其他球員拉番埋個緊密程度

依樣野說實在唔係咩大學問丫
單純講overlap同講所謂十上十落就已經要知嫁啦

摩佬教波年代鬼有壓迫
玩壓迫都講緊地上最強
跟住高普又成
摩佬最強都係自己半場壓縮三條防線，等人地失誤，即刻靠快馬打反擊打天才波
況且唔太明咩幫駁護

之前wc佢出過段片講德國小組賽出局同二戰輸左原因一樣，之後是9但 9up歷史，俾人屌到最後成段片del 左

佢睇球員特性都唔係準晒嫁 佢果陣話干地80m買莫拉達好抵屌 雲加買拿卡係水魚 只係佢屌盧卡古個力度同聲浪最大 你地個個淨係記得佢屌盧卡古

其實一討論足球，呢個post提及過嘅channel一定自動波出現嫁啦，我諗而家香港一部分會睇波嘅人點都會接觸過以上嘅channel，兼且佢地嘅論點真係有得加以利用去討論，其實唔洗介意

要搞事嘅人就點都會搞事

不過足球討論post就真係可以開，成個連登波台都充滿住罵戰，想正正常常討論都難

佢仲話隊波可以冇世三
依嫁冇世三睇下你沙利可以進咩攻

我想講互相補位已經大學問
因為shift 位，補位係最易令到防線崩潰既情況，係無可奈何情況下先會咁做
所以點解要成日練3打3，2打2 ，甚至4打3,3打2,就係為左訓練球員係呢d 情況要作出正確做法
等同你考試都會狂操pp 一樣

個陣個摩佬 塞人數 都冇依家塞得咁鳩hea
係防守紀律個part真係教得好好

不過個陣唔係冇壓迫慨念 只係冇依家用得咁盡啫

突破足球理論

哥迪奧拿隊巴塞果個「六秒逼搶」真係好撚癲。
不過當時巴塞既陣容唔咁做唔得。以當時巴塞既中後場人腳，如果唔將個波長時控控制係己隊，要長期受壓既話，都應該幾大鑊。（同埋果時既巴塞既人腳又真係滿足到哥迪奧拿要求做既野）

child 登

講句不會死守,就叫論據
之後就要人用極多資料,極嚴謹既考據先算駁到你
而且到人地真係咁做,
到時就再搬龍門講個啲唔算死守就得
無敵

Press 一定要成隊一齊上
你中場上後防唔上你點執2nd ball? 比對面執到就直接面對防線
唔係話要多人，但一定要有整體性
Shearer 都講過一係唔好逼，一係就成隊一齊，如果唔係就好容易製造空間比對方

第一日做直播
何輝就講陣式係死嘅

但依幾年轉身速度 回追 人少打人多 補位真係要係基本訓練黎

高位踢法嘅盛行 就已經要不斷完善依幾面嘅能力

當然 知易行難 先係最重要

以前塞位係防線整齊緊密，而家曼聯死守鬼做到呢家野
所以就係需要以攻代守，人地無波自然攻唔到你
然而摩佬唔會以攻代守

好耐之前已經話何wayne係講波界陳雲，你見陳雲都咁多fans就知佢紅係有基本盤

唔算太批評
何輝嘅取態係套戰術係咁就咁
做得到run得順就冇問題
冇理性講果d問題
你會睇到何輝好多時都唔傾向話教練戰術嘅失誤同預測戰果
單純係單獨講每場波

基本訓練，但就係好多時因為陣地戰突然變左局部戰個陣就亂晒龍
一有人企失位就gg，足球每一秒都變化緊，所以好講緊密契又成
足球一個好簡單既基本訓練都要日日練就係咁解，要練到身體自然反應咁

其實我講緊係每一下pressing個陣
肥普係點樣盡量唔破壞個結構去做

你話成場計 係一定成隊都有
但每一下pressing 都會盡量淨係動用3-4 甚至5個人數去做

如果唔係隊波個整體性就好易會亂

只可以話你控制唔到太多，係，你既組合結構的確係完美情況咁排應該係咁
但每個人狀態都會因為每日飲食休息訓練而唔同
除非真係好離譜先可以講
何輝連球隊內部都有機會接觸到，當然知既野多好多，同時間佢會明白球隊好多野唔係講一個人就可以改，如果隨便改，咁球隊結構就會崩潰

有運氣都記住click廣告彈廣告視窗，有iphone朋友表示彈唔到廣告視窗，有彈能你裝咗唔知乜鳩程式

所以正如我所講，一個做press 另一個就要配合保持結構
如果保持唔到結構就講咩都無用

理性分析高質過條鳩up佬幾萬倍
至少有圖先
何wayne條傻仔第一次見何輝就比人屌鳩佢352有咩問題

無聽何sir話352無反擊無主攻力呀
因為你仲未識突破足球理論

所以何輝當初好強調，曼聯炒領隊既話係商業因素大於成績，有冇盃落袋對班管理層同股東唔重要，最緊要係盤數要靚，佢地有錢分。
同埋搞到球會品牌都差既，會影響到搵史邦沙，咁唔炒唔得

成日話人傻仔教練
摩佬剩係違約金都多過你啲view數

咩話光頭佬打三中堅炒人456
咪住先
其實佢贏得冇說服力嫁
負祿咋

所以點解越黎越多教練睇重嘅係球隊紀律
就算場外搞事都會比領隊屌到仆街

依家足球真係要好睇重訓練 同埋 訓練嘅細緻程度

真喎理性分析 又剪片又highlights 又講球例
高質好多
最怕係俾人report版權冇得睇
場波一同何蛇預測唔同呢就會話
傻仔唔曬/突破足球理論/靈感男神

我唔知原文係點，但係睇理性d片，佢多數都係分析緊一套戰術practise嘅時候會出現咩問題，佢都有講過每套戰術都有漏洞，好容易會畀人針住黎打，只係佢冇進一步分析個原因

原片至啱，有機會上蘋果睇返

大家唔洗爭 齊齊睇e波live
gm冇偏頗 思路亦算清晰

又係獌主持
你聽埋我個份

係阿仙奴同費倫
你係咪認錯

最on9係屌鳩艾馬利唔岩做阿記教練個原因
話咩得垃圾教練會接受比人分權
原來哥狗，高普，摩佬，艾歷尼全部都係垃圾

佢認左對阿記無左愛喇
但個個禮拜得佢一支公真係有d悶

得佢一個係冇咩變化
但分析的確唔錯
仲記得有場
佢cap左成十張韋碧克既企位圖
講佢個戰術意識有幾難

個集有聽 笑到仆街

係 講到佢好似踢街場咁衰
btw上面打錯 係差唔係難

同埋講佢啲決定

依家都冇咩邊隊冇分權

根本啲人就冇留意佢何蛇up過d咩，就妄下定論話人廢。波台啲人甚至咩時候合適咩戰術都唔識。

就係以前聽完佢講先覺得得啖笑呀
自創terms 唔怪你,係好笑姐
但佢果D所謂分析又唔係深入,就講到自己最識波咁
佢剩係拘泥前中後人數,細緻既野又唔見佢講下??buy 佢果D就話佢宏觀講
講白D係佢無咁既觀察力睇得更深入
好彩既佢果套咪岩囉,但同一個陣式有唔同打法同走位
一有少少變化,佢果套就唔work,佢仲好意思話自己見解勁??
結果唔係佢諗咁樣就突破足球理論解釋,佢有無諗過自己諗少左D咩
只會唔再follow up 返自己既問題
真係識波既聽佢幾集已經唔想聽,佢D理論有時都教壞人

原來呢度有人真心覺得何wayne有料

無料既人咪會覺得佢講既野好有料囉

其實上面班傻仔有冇認真聽下段片
由1:36:00開始講三中堅
起碼會引經據典歷史分析下陣式演變
唔係always一句三中堅不能主攻

但係何wayne真係俾何輝屌打
睇上次live 真係高下立見，俾人玩到

不如何蛇同一眾網台live 講次波,到時一定高下立見
我怕何蛇唔出聲

睇過一兩次
咪玩啦⋯⋯跟本業餘不如
一個講波佬隨時都講到邊個名宿球會歷史戰術演變

佢一句都搭唔上

你聽到一句就以為一句？
干地果兩年賽後評佢有一半時間都講三中堅喎

仲有兩次專講三中堅

Eric 同Wayne 都唔係球員或教練，都係紙上談兵
連登仔點講都證明唔到邊個岩d

但都唔係屈人求期一句講完就算

大把人剩係聽頭少少話佢地串人就算

咁無計既，何輝係球員出身，本身又接觸過球會既管理層。對運動科學又有一定認識。佢對戰術，陣式既了解一定比網上一眾半途出家既球評深。而且佢係連球員既精神面貌，球場既草地等都會分析研究。

何Wayne果埋自創terms係何輝聽左後，其實佢只會覺得「咪又係果D野」

其實三中堅無法主攻 同唔用佢果套羸就突破足球理論真係幾難頂

但公道講又唔係唔識波既 佢有時都有point 既

但我諗睇開波果d 好多野都會自己思考下 有時笑下咪算lol

可能係
1-2年前試聽過
有d悶
我都係聽體波台多

所以由頭到尾都係講，歷史變化唔單止單單壓迫，緊迫，overlap。。。呢d 一兩個terms既出現

而係成個陣型，前中後三線企位結構，三線之間距離，走位等等都有變化，而且二千年之後係革命性既變化

經歷過摩佬，哥帥，不同既領隊既調整之後，對比之前係成熟左好多

因為何輝真係聽過教練戰術，作為球員去執行戰術，仲做講波佬講左n 年波
實際上佢要屌打真係可以屌打中港既講波佬

其實何wayne好大程度係base on 陣型係唔可以隨便亂轉
咁大個就會base on 自己位置做野，咁當然係有限制，但總有痴線佬會拎多d 野去做，扭幾個仲要入埋波，例如美斯
所以佢只可以用突破足球理論，男神上身去解釋
只可以話佢真係好公平咁界定每一個球員既能力咁咁咁，當然呢個前設係有一定道理
因為就係要當每一個能力差唔多，唔會逆天先可以界定陣型既功用
不過有時候一兩場就係靠一個人逆轉，所以我先話佢既理論要長睇，因為無可能場場靠一條友屈機

由理論變做實踐 真係係千禧後開始變化好大

所以咪話佢地唔專業
淨係笑人都用幾分鐘
你一係就好似好何輝咁直接指出人地不足之處

普通聽眾邊得閒浪費時間理你地啲恩怨

佢就係後面成粒鐘係到講解，要等嘉賓到先講

同埋其實佢地live成日有何Wayne fans留言叫佢地答

咁多人討論何wayne條垃圾

仲有紐亞都係千禧年後足球象徵之一
佢將龍門呢個位置重新定義
佢嘅出現令戰術更多變

所以佢一黎就俾何輝串佢陣式係死既

笑左
用幾分鐘笑9人就唔專業???
人地要等齊人先正或開始,自己唔聽之後係你既問題
何蛇夠笑9 d 領隊啦,佢係咪又好唔專業?
盲撐都比D好少少既理由啦

人地叫佢地答 佢地可以直接話唔同意 然後講原因
而唔係笑人冇料之後又話冇笑 係佩服何wayne

成個八婆咁

證明何蛇諗野太過表面囉

我成日覺得現代足球比過往唔同嘅 係個仔細度 同 細節嘅改良

而依家點解咁講訓練嘅需求 就係因為要越仔細 先可以越成功

人地之後咪用成粒鐘答左成個三後衛既問題

你估個個都何Wayne睇幾分鐘就算咩

我講緊之前你講之後做乜姐
淨係頭嗰段已經拉低囇成個節目質素
唔講仲以為係娛樂節目

由舊時變化 再因每個領隊再不同轉變

足球其中一樣最正之處

帶領過潮流既領隊都會對呢個球壇作出變革，唔單止係陣式上。

哥迪奧拿除左將傳控發揚光大外，佢既六秒逼搶，門將作進攻起點都係佢帶來既革新，佢就係新一派領隊帶來革新既好例子

咁後個幾集係好左既
一開頭何輝完全係覺得何wayne唔入流

可能個節目係live, 所以可以睇到主持人最真實既反應。

其實都唔洗帶領潮流 對人有啟發都已經好有影響力

比爾沙咪其中一個例子

要Ho wayne由0開始學做主持

佢同何輝做到節目真係三生有幸
何輝真係袋錢入佢袋，同埋佢而家真係會考慮週車勞動又成
以前佢係唔會考慮

人地就討論緊何蛇D三中堅足球理論
sportsyeah 之後就係個節目駁返何蛇
你就執住人頭3分鐘笑人就conclude話人地節目低質
何蛇信徒原來得咁既質素

何蛇平時D態度已經不可一世,唯我獨尊咁
你覺得係袋錢入佢袋咩??聽完唔岩聽咪唔理囉
最後又係講返佢要講既野

GM阿狗嚟,不過反利

何輝佢識好多野, 何sir係業餘
但係何輝永遠做唔到何sir可以做到嘅預測
何sir上季估英超排名，何輝投胎估100次都做唔到啦
何sir早幾年批死尼馬上唔到大枱，LKK去曼一場未踢就批死LKK係失敗收購，車仔攞完冠軍就話車下季前四不入，摩狗一去曼聯就話佢唔會喺曼攞到聯賽冠軍, 何輝做過類似反主流嘅成功prediction未？
學林太話齋，專家食屎啦
你有炒股就知道，
出口成文對隻隻股票都有深入認識嘅財經尊欄作家，睇股票準確度未必好過連陰陽燭都唔識睇嘅師奶

有冇潮文潛質?

唔怪得
我係利
聽2-3集頂佢唔順

何x話人地想借佢個名出位，先不論體野係咪咁諗，
但何x一開頭咪又係借文傑個page出位
而加又驚人地用返呢招上位，係有料既上人地節目吹水好耐啦

樂仔同何sir嘈 文傑一定支持佢咁做

體xfb 成3萬幾人
多過何x

嚴格黎講佢係迷雲黨 無左雲加已經無乜話支持邊隊
但我聽落唔覺得佢反利

2邊都係一鳩樣

雖然唔覺得體x會紅，節目太長太雜，雖然又有返咁上下資訊量，但唔係真正咁鐘意足球根本唔會聽晒，好似理x足x分析果d，得閒睇下外國足球分析channel抄下抄下又一集，條片最好5分鐘內 太長就無人睇，諗個好啲既標題咁樣就大把人睇
但何x憑咩成日擺副不可一世，覺得自己套理論就岩晒，咩都可以解釋到，何x 同 體x邊個勁啲就唔知，但體x果班真係好鐘意睇波，睇波肯定多過何x先

me too
無睇好耐

咁多youtube
我覺得 理性分析 最有心講解場波
不過出片好慢

抄人鬼佬

用林源三講迪基亞幾正

何wayne最痴線係用fifa去實證足球理論
睇佢玩fifa career mode買賣人
話自己點賣人買人收支平衡點點點就好好笑

其實唔係依家摩佬教得好hea

真心覺得呢代再出唔到佢以前泰利卡華路森美爾辛尼迪呢啲由細到大都專注練習防守技術，意識嘅球員，真係可以同你專注死守嘅球員

依家呢代嘅球員青訓個時已經係分配咗啲時間落運波上前場，點喺後場出波呢類技術上，自然少咗時間去鑽研防守技巧，所以你見呢一代啲中堅甩位，睇波唔睇人嘅情況成日出現，根本個防守意識由細到大都冇上一代訓練得咁好

上一代嘅中堅，尼斯達，大簡，維迪，李奧，泰利，卡華路，賓尼迪斯時期嘅加歷查，佩奧爾，森美爾，基本上每隊強隊都有個頂級至世界級嘅中堅

依家啲強隊，啲中堅衰啲講句都係貪佢用波好，唔係防守好

何Wayne依條垃圾都有人撐，難怪波台咁多傻佬日日鳩屌球員／教練。

體野雖然條片成兩個鐘 但係打住機嚟聽係一洗
因為佢哋通常都係幾條友講嘢 中間又有吹水位 可以俾你消化下講啲咩。
何sir就比較濃縮 有多佢自己嘅理論 聽住打機會唔知道佢講咩

何Wayne
每逄有美斯既比賽都會突破佢既足球理論

哇 屌 又話唔會反擊
條新片
適逢有人用3中堅，差點贏不到，又可以溫故知新，為何3中堅無法主攻（何Wayne英超賽後評 - 富咸 1：2 熱刺）22-1-2019

佢一開始就將主攻定義做佢嗰套支停插，再解釋點三中堅做唔到佢嗰套主攻

完全活喺佢自己嘅世界入面

佢將自己個套昇華到變左現實的真理

其實3中堅冇問題，賽前邊隊開波前有做咖啡灌腸就贏。

曼城有一排將walker拉後個打法都幾似三中堅 但一樣攻到啪啪聲咁又點計?

哥迪奧拿 突破足球理論 ok?

係mendy 推前出波

現實好明顯係你講嘅相反
上一代中堅失位，派膠頻率一定高過今日好多

佢好似話其實哥帥冇真正掌控比賽
炒人456係單贏球員質素\對面犯錯

超級主攻

一向都係一隻閘上 一隻閘收中間當打多個防中

就算係擺明屌柒何wayne又點
人地成粒鐘既理據backup
何wayne擺明傻仔都唔笑得
佢邊撚個咁神聖不可侵犯？
做乜要俾面佢？要生活得有尊嚴？

何蛇擺明係活係自己世界既傻仔

駁唔到人就指責人地態度有問題/無禮貌係頗為低級既辯論手法
十足十d中國人話跌落地都要拿晒咋沙: "我是有不對的地方, 但是他的態度也有問題啊"

睇講波佬個個角度意見都唔一樣，係戰術定負碌睇個人既姐，唔岩聽咪唔聽囉自己一定岩咩？ 何wayne係講好多奇怪野，但佢好似無公開話人地唔識波貶低其他講波既人，人地有意見都好正常討論拎出自己論點。

佢暗串所有人都廢，佢最獨到wo
仲要好多人留言講佢理論有咩問題，佢唔會踩你
低因為駁唔到，delete 左d 留言之ma

當年佢就係笑鳩人地篇文 話鳩人中學雞 先搞到同球星台擽仔互屌wo

岩岩見到，何蛇真係ff 上腦
人地開台又早過你，聽眾又多過你，又有份正職，洗鬼踩住你上咩

其實今次那些人是想搏一搏，希望可以上一上位，每個公眾人物都想有個機會，所以也少不免需要借人過橋，今次他們選擇了我，就是這樣了，只是一個過程，我已經覺得很化。可能他們現在很緊張，但10年後，佢地再諗返，都會覺得要化了

呢條友自大到仆街
之前有一期成日話個教練聽佢講就唔會出事,又話唔會有球會請佢係因為唔識講英文
睇波年資唔多既好易比佢誤導

source?

咁佢唔搞笑, 點吸引咁多人聽

又準備星球大戰

何蛇隔空反擊

感覺體x都無define好個問題嘅scope，講緊嘅嘢飄嚟飄去，點討論呀

你想要咩source?
如果你話delete 留言我咪其中一個，好耐之前既片唔記得邊條
仲有d 舊post 都有人屌過佢唔岩聽佢會delete

咁緊係佢暗串所有人廢嘅片

佢平時d 態度用詞已經係啦

老實說話,不如再鬥錄隔空開火,相信又會好多人睇
好過日日睇波又成
老實說話而家體野個理據真係一般,一黎未定義情況,二黎用入波去証明死守以前就有的確有不足之處
而家何WAYNE而家無串人,希望體野都用理性角度俾真實理據去証明三中堅打主攻呢個理論
至於何WAYNE以前有無串人,其實係有,而且口氣係幾大

網台介平均1年會出現1次隔空開火

體野四圍撩火頭做乜鳩 正正經經做節目好過啦
之前撩鳩袁文傑咩防中都聽到R撚晒頭

無得討論 何Wayne 所有理據都係基於自己套理論
當左自己個套係真理 係現實 可以套用每一個位置 所有主攻方法都係Under自己的足球理論下邊有得討論
佢條新片就定義左主攻一定係哥師個套先叫主攻 同以前疤狗教人踢波係無分別 (佢主攻定義 : 2翼拉邊 柱躉式中鋒 進攻中場 4231)

如果人地個套主攻理論根本唔係同佢基礎一樣 根本係唔會有討論空間 因為最初個定義已經唔一樣

佢地應該好想上位，周圍攞attention

老實講我覺得何Wayne 嗰套所謂理論其實係統計學
佢見近年3中堅面對密集時就死火，然後再為呢個現象作解釋

體野用不同年代嘅足球嚟帶出三中堅都可以主攻，巴西，意大利等等，但反而無用近10-15年嘅例子，好明顯想避重就輕， 因為近十年嘅防守好明顯比以前更加緊密，結構亦比以前工整，對所謂主攻要求更加高

咁何WAYNE定義主攻概念本身認為係每一個能力差唔多,無一個人好似美斯一個人做幾個人既野去打人地泊大巴
你除非再反駁返佢4231打唔到主攻先得,本身球星台樂仔嘗試過,但完全失敗而回
主攻概念如果計埋個人能力的確無咩好講,因為有無呢個咁強勁球員好睇球會
當然4231齊唔齊不同類型球員都係睇球會,不過無需要話個球員勁到一個人做幾野,咁係比較要求無咁高
好多時無得討論係好大程度因為涉及人身攻擊,無反駁對方論點

何蛇又唔係睇好多波，差唔多講親都英超
你地呢班信徒點得出佢係統計學？？
個sample size 細到咁，可以有幾準？
佢只係講d fit 到佢套理論既比賽，fit 唔落去果d 佢係唔會提

利申：讀stat

屌，人地幾時有define主攻係4231？

佢只係講話因為弱隊依家識死守，所以依家強隊要識破密集先可以有效率咁贏到弱隊，而4231只係目前效率最高最易執行嘅陣式

咁你又唔討論下無左佢所講所謂嘅支停插，咁仲點討論落去？不如你講下唔拉邊點樣破到密集啦

如果根據methodolgy, 如果一個理論已經被現實reject 過就已經唔係理論

所謂理論要經過好多測試，可被 reject 但未被 reject, 來唔來都被reject 已經無用。

另外一個理論需要經過時間， 有大量文獻支持。 但最簡單連一個term 既 defination 都無白紙黑字洛個 defination, 點做 theory?

sportyeah 一開始都講得無錯， 依d 真係ff.

Sample size 係細，但都未至於做唔到任何分析
Conte兩季，雲加上兩年加埋都差唔多有一季，pep第一季用過幾場，rogers都好似用咗半季
我同意佢所謂的理論係base on 英超，但唔係完全無參考價值

你話佢淨係講啲fit佢理論嘅比賽，體野個班咪又係ignore 咗近10年嘅evidence

利申: 兩邊都唔是fans

咁3中堅如果有所謂支停插又做唔做到所謂主攻？

Agger
嗰啲係佢嘅Philosophy not theory
無機會實踐嘅話全部都係F F㗎啦，佢地咪又係做緊同一樣野

打三中堅呢個陣既本意唔係主攻呢樣野無錯wo

何蛇所有big6嘅賽事都睇曬wo，你最多咪話佢套野只係適用於英超嘅強隊，點得出佢sample size

攻守係一體，
假設曼聯打巴塞，就算巴塞排3中堅 咪一樣可以主攻
點可以話死某啲陣式主攻主守

所以901都可以主攻

何蛇只係用big 6既比賽黎做佢既sample, 就已經define 左現代足球都係跟呢套行wo
佢咁樣拎sample 法個error 可以好大

岩

咁踢109 就一定唔可以主守

佢係用左六大聯賽強隊做sample為主
咁大會或者強係比較多資源去儲齊不同類型球員
如果再用次一等聯賽可能已經唔係講緊球員能力問題，可能基本功都有問題，咁已經唔太需要講咩理論，練好基本功先

拎住美斯901都可以主攻啦
何sir無錯

大會有比較多資源去儲齊不同類型球員
同時間 一線球員又可以突破足球理論

公你贏 字我輸

同埋 呢排比爾沙咁hit
你都講得出次一等聯賽唔需要講理論

突破足球理論個d要講緊美斯級數
一線球員都係純粹有能力執行工作姐

其實我都講過話佢既理論係要球員有基本功
只不過佢用陣型係分析球員工作範圍同工作量的確有道理既
3中堅的確需要兩翼衛勁到痴線，再加上工作的確係側重於某幾個人

三中堅係可以打主攻，但前題翼衛既能力要好高，特別是體能同速度，體野唔講近10-15年，唔知關唔關最近10-15年無出色既翼衛可以令到3中堅陣式發揮到極致（以前唔記得係邊度聽過/睇過三中堅陣式中，翼衛係好重要既位置，基本上成條邊路既攻守都係靠佢）

而體野入而提到車仔干地時期既三中堅陣式，佢地提到陣式入面既要點位置係雷斯個位，反而唔係翼衛

佢既4231應該係base on 哥帥既巴塞
然後再由歷史睇化陣型上結構變化再推論
但二千年前足球進步得咁慢，但二千年有摩佬哥帥一下推前足球咁多
係需要時間去證明，而且隊隊情況唔同，好難成日做對照實驗

你有你既道理, 但個error 睇下用咩方向去睇
sportyeah琴日 error 都唔細

佢攞告老夫時代至90年代去講, 好多謝佢帶黎知識, 但一d 都apply唔到現今
淨係呢20年陣式已經變化好大, 尤其係出左哥狗同摩狗之後
如果20-30年前都拎埋黎做sample咁, 咁不如拎埋4-2-4, WM 陣都得啦
即係用二十年前市民中意咩手機去評今日智能手機咁解

國家隊都一樣
國家隊無得買人, 先唯有用個陣去就個球員
球會可以買人

至於實用性,
頭幾頁都講左, 如果一隊波要三中堅長打得穩陣要半隊全能到仆街先做到
球會可以買人, 但球壇有幾多個全能到仆街既中堅+兩閘打到三中堅?
實踐性反而仲低左

意甲德甲,
長期得一隊波只要無更衣室問題就拎硬冠軍, 大人打細路, 講咩陣同戰術去討論都無咩可比性

歐洲高水平比賽的確係英超同西甲有較多競爭
而英超係最多中下遊泊大巴泊得成功既

10至15年前都未有好多球隊跟晒摩佬咁玩泊大巴
如果玩到三中堅極致都要數到02巴西,但當時巴西都無對過泊大巴球隊
所以真係要拎實際例子3中堅好有效破泊大巴真係好少

想睇下集如何講英超何sir同何輝大哥實牙實齒講4231係最佳主攻陣式同3中堅不能主攻
幫我地班fans出番口氣

所以咪話唔同定義根本無得討論 係你認同佢主攻定義唔代表我要認同
係我眼中佢所講的屈明買明賣 可以長時間屈底線高空波已經係主攻
我可以話中央後上突破 彈傳彈到空組織先叫主攻 根本無絕對的主攻定義

每個人定義都可以唔同 係有得討論的 討論咩野叫主攻 有共識先再討論到三中堅能否主攻
何Wayne死信自己個套係世界真理 自己個套先可以叫主攻 其他人提出來的主攻定義全部否定 請問點討論

好認同樓上有巴打講陣式係死，人係生。
其實係咪應該陣式去遷就返人而唔係人去遷就陣式？

你講得好岩
兩個台成個方向都唔同

何wayne 認為主攻 = 長期組織撕破密集, 個陣唔好轉太多
eric認為主攻 = 有攻勢, 贏波, 個陣可以成日轉

大家都可以反對個定義
但兩個台定義本身都聽唔明就去撐or反, 已經唔係理性討論

1）何x只係一個講波佬，你要求佢自己識stat識research method，未免過份得濟 ，咁佢使唔使整個study，排除所有其他因素，再睇下球隊陣式同成績嘅correlation係唔係p<.05？當你個要求去到咁撚高嘅時候我相信啲咩何輝、球隊名宿都要行埋一二邊，因為無人自己有咁多資源去做research

2)你只係話佢理論比現實reject左，但係又講唔出啲咩證據，好難同你討論落去

3）理論點解要有科學實證支持先叫理論？一個錯嘅理論都係理論

4）就算唔同你喺semantic嘅層面上討論，佢起碼自己define咗個scope比你地駁佢，但係啲人淨係識打稻草人同埋亂咁拋書包

總括嚟講，當你以咁高嘅要求去對何X嘅時候，體x又何嘗唔係狗噏之流？

我覺得最好笑係何WAYNE成日笑英超d 頂級教頭係傻仔
批評唔係唔得
但我諗even 英乙既其中一個教練team 既成員都比你了解足球100倍

我都覺得佢係唔應該一輸就笑鳩d教練
但係其實有d教練真係好on9
你睇下雲加就知人地上年用咩戰術攞冠軍就走去抄到足
所以佢走𠴱年係咁用3中堅
輸到仆晒街
利申非迷何wayne

真, 阿迷屌雲加D 言論惡毒過何wayne 一萬倍la
傻仔已經好客氣啦

佢都係笑教練傻仔亂用戰術
阿迷點屌雲加
車迷點屌乾地
近近地班獌點屌摩daddy就知咩事啦

連登仔把口毒就一向架喇
Even講波時好勁嘅加利仔一教波就仆哂街
就知教練究竟有幾難做

例子呢

咁4後衛陣式主攻對兩閘要求唔會比3後衛隻WB低, 你睇車路士就知, 4後衛要兩閘上前overlap, 回防唔夠快一樣會輸打身後個問題, 翼拉邊比人反擊輸中場中唔夠人協防, 依啲嘢唔會淨係3後衛打法先會出現
無論4後衛定3後衛, 拉邊補位依啲嘢, 現代足球比以前進化得最大嘅係球員跑動, 如果assume陣式企位就決定所有嘢已經背離咗依啲理念, 你睇番派路摩迪依啲組織型, 跑動距離好多時都係全隊頭3, 4231 何wayne多數用黎套落主攻, 但反而好多主守2線波都係用4231, 尤其2010年左右幾乎隊隊都4231, 哥迪奧拿咁睇重兩閘助攻力, 佢攻嗰時防中一定墮後同中堅平排, 咁又算唔算3後衛? 如果齋講破大巴, 人哋901, 基於人數優勢理論, 咁肯定係自己除咗中堅壓哂 8 個人上去最有效, 但唔實際
3後衛復興就係用黎打4231, 用收縮前中後3線空間做針對性逼搶, 兼且恰你得一個中鋒, 你睇近代意大利點用就知

佢自己講嫁
根本係佢個足球哲學入面 換位同全能性係冇嘅

咪再哂時間睇佢

體野將三中堅定義得比較闊，只要比賽中形成三中堅陣形都當三中堅
所以巴塞，祖記，曼城，車路士都有打三中堅，至於失敗例子(干地第二季)，就歸因個人能力不足

咁唔洗講啦, 佢啲定義直頭連錯位嘅槪念都冇, 所以有時明明唔係嗰樣嘢都吹得返落去4231

係最緊要按廣告啊

因為打Fifa冇錯位呢個功能

佢既意思係指既然你個中堅插左上去幫手
咁其實進攻陣型都已經變左架構
不嬲換位同全能性一早有，但都要保持一定架構，如果唔係好易亂

大家咁多意見不如報佢個
2019何Wayne首次網聚：2月24雙紅會
直接當面挑佢機仲好

即系任何陣式主攻到最後尾都會演變為4231
何蛇又然

應該咁睇

如果要個三中堅其中一個進攻時客串防中位
咁點解唔搵個防中防守時客串中堅位

中堅客串防中攻力一定較弱
同樣防中客串中堅守力都會較弱

但邊個先係主攻D 呢

你知唔知4231始祖係邊個

人地話費蛇啊

何蛇少上網 未聽過大名鼎鼎既4424 唔好怪佢

咁佢自己就咪撚用一開始show出黎嘅陣式去評波啦屌

例如依家熱刺啲波 trippier話就話翼衛同閘 但不嬲企位同踢法根本就係右中場咁款

依啲佢又唔撚理嫁wo

咁你要keep住個陣型先容易保持控球在腳
就算點shift位再轉另一邊，你成個陣型都係會keep住，咁平日訓練就係練呢d 野有默契之嘛
你可以突然打一個play去嘗試突破，咁突然間就會配合走動去插入走位，但一唔成功都係猜番出去，跟住咪又係保持陣型
如果陣型係可以成日變，個場咁大，你球員唔係純直望落去好難知道所有人點走位
咁已經好難保持一致性
其實不嬲都無執著4231，係講緊陣型唔會成日隨意變動

其實何wayne講波係比較少講中後場球員進攻時嘅企位，同埋都無咩講過防守，除左啲好明顯嘅失誤

防中拉後 中堅拉邊推前

翼衛係成條右邊打晒，根本唔可以話純閘，純翼，定中場
姐係話呢個翼衛要三種位置都識打，咁呢個球員已經難求

原來馬高斯阿朗素同摩西斯當年呢三個位都識打

佢不嬲唔講防守
而在我角度，後防線不嬲要同中場線保持一定距離，所以中場一上，後防線要跟住上
同埋後防之間距離要保持一致，太近就cover唔晒成個闊度，太遠就好易俾人打穿
同埋仲要睇下個波係邊到，如果係左邊，就成條線側向左邊，幫助左邊球員可以傳番出黎，再轉變又成咁
當然呢d 好簡單講法，實際上又係睇情況，變化萬千，只不過又係要保持結構同一致性，唔會話無端端條友距離勁遠咁

正常黎講需要，無咁既人三中堅只會事倍功半
我不嬲話發揮3中堅2翼衛極致係巴西兩卡
你攞車路士三中堅，咪正正俾人批死左第二季收皮

你真係覺得一個人打曬成條邊？
防中要補位嫁
點可以咁簡單就話車第二季死係因為翼衛，仲有好多原因你又唔講？

原來真係無得換位 唔怪得3中堅無得主攻

干2冇左馬迪呢個防守屏障又唔講
你睇沙利一入主就引入兩個新中場打正選
就見到原本嘅中場線有幾弱

Keep著個陣先可以控球在腳
咁哥狗果種叫咩
亨利都驚訝佢有一場轉6個陣喇

防中係要補位，例如攻唔到，咪要移去幫手帶個波出黎，我不嬲都話保持結構
再加上你要明白一猜失波個下，由攻轉防，防中係要即刻返入中間
咁閘位就需要由邊路跑番去，你可以話翼鋒會幫手回防，但話到明翼鋒，佢都返黎封線為主
咁到最後翼衞要求都係好重要
再加上又唔係我講車路士，我純粹講你用車路士理論咪姐係幫人
我會覺得因為車路士打雙線，對面見你冠軍著重防守你都係因素，當然仲有好多

何蛇一早知哥狗條傻仔會陰佢啦
所以何蛇已經發明左超級主攻呢個term

先唔講需求同實際係兩回事

如果真係可以一個人打哂 就唔需要補位啦

同埋就咁講依場熱刺 既係trippier實際企位係右中場 甚至右翼嘅
咁點解佢又歸納佢做右翼衛先

點解唔學似佢咁講 將個陣式再改變啊
FiFA有得改球員企位嫁wo

無話無得換wor, 只不過你換完係要大家知囉
正如15年拜仁打巴塞，本身打三中堅，跟住哥帥要指示4後衛先會執，如果唔係隨意改陣型，一兩個唔知好大穫

變陣可以睇今年世杯嘅比利時
進攻係3-4-3嘅結構
但防守嘅時候查迪利會縮返入中間
變一個4-3-3嘅防守
根本一場比賽變化好大
球員都唔一定企死係預設個位

第一， 我已講到明根據 methodolgy , 唔識呢就去google 下， 我係 中6 economics 讀既， 有 science 底應該都知係咩來
第二，reject 係佢自己reject 自己， 突破足球理論佢自己講既， 仲有運氣， 受傷，球員級數通通都係自己講
第3, 佢嘗試ff 去解釋現實係無問題， 因為科學理論所有野一開始通過ff, 即假設一步一步去做出來， 經過無限次既實驗， 時間歐證，修改出來， 但你連一d terms 既 defination 都冇 black and write, 根住覺得自己一定正確，仲會覺得自己既理論會對一d 係球圈已久既人做成威脅， 笑死人咩

我唔係信 sportyeah, 唔係信 eric, 但相比下我會信施健章多d 咯

咁難道你4人防線個閘就唔洗壓上助攻

咁不嬲都講緊進攻既
只不過佢話唔可以變陣，變陣係要大家傾掂數，練到好有黙契先做到，唔係話做就做
要做既話有可能要領隊指示埋先得
正如施丹皇馬進攻係4312為主，就算點走都會keep住個結構，但防守有時比賽用451,有時352咁

分析上年車路士好似何wayne死屌352真係太單一，今年車路士打歐霸唔出主力啦，用咗4後衛傳控啦，結果呢？

唔好忘記上年車路士干地半季未玩嘢嗰陣仲守住個聯賽第2，而上年人腳仲弱過今年，仲想玩佢講嗰套4後衛？

90年代意甲七雄時期冇球隊踢3中堅？

下遊球隊唔係主守？定條傻鳩夜神未出世？

何蛇班信徒真係同何蛇一樣咁柒

施建章有一點講得幾好
教練 球評好多時都係紅褲子出身
佢地真正明白一間球會運作發生緊咩事
我地睇波可以屌一個球員決定差
因為我地睇到現場發生咩事
但場下個戰術本來點運作
訓練時球員狀態
好多野我地呢d普通人都唔知
學avb講教練唔係白痴
個何wayne就成日覺得自己建構嘅足球理論係啱
再批評其他教練唔跟
好似一個普通人睇完本孫子兵法就走去屌一個上校唔係帶兵咁

做既野的確少好多，最主要兩邊都會有兩個，overlap 為主
而且好多時可以玩埋一邊overload 對手
因為3中堅一個人係退左落去做中堅，而4後衛都係雙中堅，咁多左一個中堅推左上去
咁你當然話三中堅可以推中堅上去幫手打陣地戰，咁都係個句，你個結構已經變左唔係三中堅

何wayne只係沉迷係佢套理論當中
佢好多時都漠視球員能力同特點
塞到人打佢理想嘅陣式就可以
開季吹奏咩沙利打整體
有佢冇左世三都得
依嫁望下現實
冇左世三今季雙雙嘅表現
車仔前4都入唔到啦
睇返上季車仔
條中場線打4-3-3咪死得仲快

嘩屌你最後果句好野到
根本一路講緊陣係陣式流動唔應該比陣式限死
限制球員嘅係佢地職責唔係位置
難道沙利季頭踢果套強攻左路azp唔壓上咁又話佢唔係4後衛係3中堅咩

咁不嬲都話係好多因素
至於今季點睇埋落去再定論，今季佢貼熱刺車仔第四定第三？阿仙奴第五，曼聯第六
不過曼聯換左教練呢個因素又係估唔到

佢咁講干地都唔係打三中堅啦
Azp夠時不時沖上去傳中
咁又計唔計中堅

陣型流動都要個結構想點wor,你估下下真係亂走動 ?
人地走完攻唔入再猜都係會走番出黎啦
沙利azp攻完之後再猜番出黎個陣，或者夏世三衝左入去左邊，會唔會仲keep住死留一個位先?
佢都會讓條路自已退後，連番自己後防線啦
保扗結構唔代表話唔走動，係你走動之餘要睇大家頭，自己亂走咪又係無黙契
你以為人地走動真係自己想點就點 ?

總之3中堅就攻唔到la 如果中堅偷偷上左去，你個結構已經變左唔係三中堅

咁咪話限制球員嘅係職責唔係個位置
你踢任何位都好多細分職能
同埋我講azp係留守果件，上去幫世三嘅係阿朗素wo
而同埋阿朗素的確唔單止係幫世三做overlap，世三入左禁區會停埋係k角位附近

02巴西係打防反，更加證明唔到係可以主攻

算吧啦，香港地落得場踢波有邊個唔係亂鳩咁走位
你踢街場會唔會同隊友講要打咩陣？

所以呢班人好自然會接受自由浮動走位
因為平時就慣咗咁踢波
而且當有人話佢知
球員不斷換位先能夠拉扯對方防線
呢個聽落咁合理嘅歪論咪令佢地更加合理化自己嘅無知

好記得亨利有分享過哥狗套戰術
核心就係要嚴格執行企位
佢仲提到有次離開咗自己位置入波
半場就比哥狗換走咗

明白未？連登仔口中嘅自由走位
就算換嚟入波，戰術上係違反咗就係違反咗

係可以細份可以職能，但你結構都會有長期固定陣式打陣地戰
咁人地死守都係陣地戰為主，你打反擊就已經得兩三條友打 2vs 2,3vs3，2vs1個類
我本身都覺得怪，唔係阿朗素左閘咩 咁我誤會左
你講阿朗素留係k 角位，咁就係要打一個攻勢先突然之間既走動，但你一做唔入猜番出黎，夏神咪又係走番出黎，阿朗素讓前面個位退後俾夏神走出黎要波
咁咪又係變番個陣型結構
我不嬲講緊突然走動係策動進攻，但你猜波陣地戰的確唔會話變到個個人位置亂晒龍

係，巴西由94年到而家都係防反，只不過02年玩三中堅，而兩翼位係神級咁解

基本上用04年做分界線
04年前只有少數球隊喺少數情況會死守
以前大行其道嘅442基本上係靠長傳急攻
就係因為雙方都會互攻，後場唔算人多
一個長傳吊上去就好易連結到繼而組織攻勢

咁球會訓練真係日日好鳩悶咁練，例如練死某d 陣型，練死球，練不同情況，3vs 3 2打2咁
就係練到不同情況都可以身體自然反應,唔洗諗
係唔同街場

以車仔4-3-3做例子
沙利明顯叫weak side翼位走入中間
世三係無球時cut入中間
咁仲叫唔叫4-3-3

如果你要講條片就係呢個

亨利講過哥帥好著重球員企位同走動保持結構
至於後面個句唔洗辣人既

咪就係唔算
打翼拉邊同唔拉邊實在相差太遠
翼位移入中路已經有第二個position叫進攻中場

咁攻唔入，玩陣地戰要猜波，世三係咪仲死留中間唔走出黎先？
更何況而家世三都俾沙利叫打正中間，兩邊俾韋利安同柏度啦

老實講，好唔理解班友點解可以咁理直氣壯
根本人地講緊乜都未搞清楚
一味話何wayne活喺自己世界
用自己理論解釋一切就冇得討論冇得拗？
大家都講同一隊波同一場波
點解會討論唔到

但當世三hold波
就變安入返中路
咁車仔攻中係邊個
沙利真正陣式叫咩
一個4-3-3/其他陣式名就可以解決

“Freedom, [in the] last third, run, you’re allowed to. You start in a high position, and wide, but after that, you can do whatever you want.

“Basically from training to the game, up until the last third, he [Guardiola] used to call it the ‘three Ps’ - play, possession and position. And the most important one was position. You have to stay in your position, trust your team-mates and allow the ball to come to you.

“In training, to make you understand that, especially for Xavi and Iniesta, he would put cones [down] and up until the last third, guys who were playing on the right were not allowed to cross over to the left, and on the left you were not allowed to cross over to the right. But the last third was freedom for us.”

佢話前半場係自由走位

你搞清楚
陣式係限制球員嘅基本企位
佢容許球員喺特定情況移位
但唔容許球員長期離開本身嘅位置
如果按照你嘅講法
世三同金章會長期留喺中路
咁好自然唔算433

問題核心係，點解你依然會叫佢做433
係因為沙利招牌貨係433
而同時世三同金章係翼位球員
令大家都接受呢套陣容係433咁解
如果一個翼位球員不斷留喺中路
咁佢本身就係破壞緊陣式結構
令本來嘅433變成你口中嘅怪陣
呢個咪就係我形容嘅違反戰術

以上所講係基於我認為沙利打433而推論

突破足球理論係咪等於巴塞踢學界球隊？10個企自己禁區，1個美斯踢前鋒都炒人？

未到對方腹地前都要企死
正正就係前段唔拉邊
你根本好難將個波運去前場

上到去你可以自由走位
但依然都要按照住合理嘅邏輯戰術
例如大家都會認同冇可能全部入禁區
點都要留是但一邊等機會插入前線
意思係，無需要左右兩邊企死
但拉邊仍然係破密集嘅原素

自由走位同根據陣形切換而換位係同一樣野？
唔聽教練指示既企位被換走，同3中堅進攻時有個上左去好似兩回事黎

班信徒一開始已經假定左唔跟陣式SET 好個數既走位係亂走啦
無諗過係同一陣式呂同同走位演繹出黎踢法可以隊隊唔同,一離開個位已經假定你超出左陣式規定既位置

3中堅主攻唔到，如果個中堅殺左上去其實變左4231 唔怪得何蛇永遠都兜到

我逐點回覆你啦，等你易睇啲

1）你根據咩methodology? karl popper?

2）運氣、受傷同足球戰術有啲咩關係？唔通歐聯決賽皇馬全部正選空難死曬而佢估錯波，就要入佢「足球理論」數？唯一比較可以預測嘅係球員個人能力，但係其實都係難以預測，美斯以前自己一個扭十個又同戰術有啲咩關係，唔通經典力學去到接近光速就唔適用，我就話經典力學其實係錯，無w用咩，而事實上佢估前六排名都幾準（猁、鏝or車、熱、阿、獌）

3）Kantian theory唔通無實證支持就無q用咩，一啲難以objectively quantify 嘅野（例如moral philosophy入面嘅道德、足球入面嘅整體意識、比賽品種），咪要用非empirical嘅observation同埋非經驗嘅reasoning囉

我唔知你係真心唔知定係無聽佢節目啦，佢有define咩係主攻，相反sportsyeah講都無講過，只係一路loop三中堅都有進攻方法，可以靠變陣去彌補三中堅嘅不足，但係唔知係我蠢定點啦，我睇唔到進攻時變左陣點解仲係三中堅，點解仲係喺三中堅能否主攻嘅討論範圍之內

另外你又講自己信施建章多啲，但係又唔講自己因佢咩論述而信，我真係諗唔到除左訴諸權威之外你對佢嘅信任從何而來，唔通霍金同你講三中堅可以主攻但係唔同你講點解你就會走去信咩

當FM咁去諗，陣形係用黎發揮球隊球員既優點，或者去減弱人地既優點。點樣排任你，但有時某陣式會岩打反擊，底線傳中之類係好客觀睇到。好似曼聯之前打車仔就搵靴利拉人釘人守夏神。343不能主攻，但我兩閘唔上我中堅又勁可以上去打攻中，間中返黎守咁都主攻到，但就唔係343，叫343 2.0 3.0之類。何又無錯佢既343係最預設最基本343，其他人話343主攻又係改動左既343。大家無錯

所以一開始就話何蛇果種諗法係set 死晒所有野底下先work
到實戰有無人會真係企死中堅就係中堅呀？？點都會有一d 盡量唔超出戰術限制既走位出現
球員係流動既，佢果套根本就係實戰用唔著
佢有咁既諗法都係源於fifa,fifa 又點會咁人性同你2閘攻上去防中逗後
何蛇繼續活係fifa 世界啦

你唔好睇佢成日打fifa
條條片用fifa砌個陣出嚟
就以為所有野都由fifa衍生出嚟啦

同埋我真係好想知有邊個中堅唔係企死中堅
定還是你覺得中堅喺中圈傳波就已經變咗做中場？

但係有無諗過你所講343 2.0 3.0，就係1.0？
而加既4231又係咩版本？
假設343不能主攻，能夠主攻既343就係343 2.0
何蛇又然

科學都係，先有現象觀察，後有理論解析。

何wayne用自己個套理論嘗試去解析現象好合理，
可以係岩，可以係唔岩，我係唔鍾意佢唔岩都夾硬講到岩，
而唔會輕易去修改自己套理論，而用運氣去解釋。

不過，例如何wayne試過初初批評哥帥5個進攻點陣，
後面佢都話自己錯了，2翼綠葉2AMC1支點可以work，
證明佢係有足球觀察力的sense，唔會死牛一面頸。

所以何wayne個套你可以唔理，你可以用自己個套去解釋。
但既然d鬼佬尤其意大利佬都有一大堆名詞去解釋戰術，
笑何wayne奇怪，反映佢地根本唔知科學係咩黎。

我覺得你第3點有問題
點解足球戰術唔可以quantify?
譬如我想知”英超球隊愈鍾意打高波 戰績係咪愈差”
我可以紀錄eg 佢地crossing/long pass既次數, 頭槌入波既conversion rate, etc然後同戰績做個correlation

足球比賽入面既data係science
唔明你拎moral philosophy出黎比較係咩用意

再者 你之前話一個錯既理論依然係理論
無錯 當一個理論經常不符合現實世界既現象 亦做唔到prediction既功用
咁佢仲算唔算一個plausible scientific theory?
仲值唔值得花咁大篇幅討論落去呢?

用scientific 嘅角度睇足球係可以，不過就算quantify到，個statistical model都應該好複雜下，以佢能力我諗應該難啲做到 ，不過係科學以外講波佬都可以自己9噏一啲理論掛？

而佢所謂嘅足球理論係都唔係scientific theory，只係一套靠觀察同邏輯去ff去得出嘅理論，我用philosophy做例子係想講非實證嘅理論都有佢本身嘅解釋能力同埋存在價值

至於係佢套理論定係施建章自己嘅嗰套嘢準啲我就唔知啦，我又未聽講施建章同sportsyeah做預測

中堅又唔一定企死, 有個位叫後場自由人, 雲迪克都試過衝上去做攻擊手, 其中一個中堅有時free出黎上中圈出波咪就係3後衛典型套路,
你最多話352做唔到主攻, 但343係有可能, 甚至係設計黎進攻, 好似告魯夫隊巴塞, 前場無球跑動拉扯就4231同343都要求咁做, 就算按4231位置出人唔跑咪就係鳩猜足球, 一樣攻唔入, 近十年都見唔少, 4231感覺上穩陣啲反而係防守端上, 雙防中所帶黎嘅保障
同埋陣型切換喺一場比賽中係好常見, 維攻守平衡, 但切換唔係亂跑

如果隊隊強隊弱隊都100%參照何蛇踢法會發生d咩事

你試諗下點prove「拉邊同破密集有positive correlation」就知道要design一個咁嘅study係有幾難，首先定義左拉邊其實係一個continuous嘅factor（將球場分為x y axis，再睇邊路球員相對於對手防守球員嘅企位），第二要定義咩叫做破密集，我用翻何蛇主攻嘅定義，就係喺對手死守嘅狀況下有效地入球，咁樣又要定義咩係死守，我當係球員average嘅企位係禁區頂附近

下一步係要諗揀邊啲sample，淨係六大聯賽嘅強隊？咁你又要define咩叫強隊，定係要包埋哈德斯菲爾德依類弱隊？抑或要包埋中超？

我當你最後只係用六大聯賽強隊嘅比賽，大佬，每個聯賽都唔同，巴黎依啲亂踢都有冠軍啦，點樣可以將佢同曼城做比較？仲有球員本身嘅級數都會影響戰績，咁又點計？

講到依到我自己都覺得煩，淨係講拉邊對主攻有冇城助都咁難，更加唔好講點研究三中堅係咪可以主攻、正三角形定倒三角形打反擊勁啲

如果佢套理論推論同立論過程係咁粗淺，就唔係自稱係理論/真理

1） Kantians theory 唔撚係theory?
2）試quote一段支停插係真理嘅片嚟睇下？
3）無一個scientific research 會搞到我上面講咁咁複雜，因為科學係講求簡潔，以排除所有其他可能存在嘅confounds

1. 起碼人地寫左幾編論文去論證自己嘅理論
2.佢話所有足球討論不免要回到佢嘅理論，仲唔係真理？
3.簡潔同是否需要做嚴謹嘅驗證無茅盾，你個結論可以簡潔，但驗證可以好複雜。例如E=mc2都好簡潔，但後人要驗證呢個理論都用左好複雜嘅方法

理論呢兩個字有好高standard，唔符合standard係叫假設同9up

講講下我覺得反而係你地比位置限死咗
好地地中堅咪中堅，點解要安個後場自由人比佢
我壓住對面嚟攻，我做中堅壓出嚟搓波有咩咁奇
你講嘅三後衛結構個中堅都只係上咗去一陣
而且係局限於引球推進嗰一刻
當己方控球在腳圍攻緊嗰陣
更加常見嘅係防中收後一格同兩個中堅組成三人防線
用意係己方控球嗰陣後場有足夠人數接應
球隊更容易保持控球權，並唔係單單防止反擊
喺我嘅定義，呢啲同陣式轉換係一啲關係都冇
其實你所講嘅球員位置轉位
喺球賽上係不可或缺，亦好常見
但由於變化好短暫，我根本唔認為要刻意為呢啲換位去定一個陣式比佢
講到90分鐘好似不停變陣咁，根本夾硬嚟
例如上面提到防中同雙中堅組成三人防線
因為當刻係主攻，兩隻閘嘅著眼點係幾時overlap
以你地邏輯就唔係，因為兩閘壓上所以係由4231轉為343whatever
好啦咁如果呢刻比人搶返個波打反擊
兩閘要瞬間回後防守
咁係咪又代表喺電光火石間
由4231轉成343再轉返4411防守陣？

諗清楚究竟依家係邊個唔比球員移動先
係你地好強調一走去第二度就等於換咗角色轉咗陣

巴打唔洗再講啦
何wayne套理論本來就base on佢本身set嘅預設
咩係主攻就係要前面要4個人
其他陣式都唔計
係呢個前設下除左4231你好難搵其他陣式可以符合何wayne講嘅主攻

1)咁佢都拍左幾條片去講解佢嘅思路歷程啦，唔通要用紙筆寫低先算係論證咩，除左佢之外有冇其他alternatives可以咁簡潔咁解釋到

2）咁如果咁易離得開嘅話佢啲19理論都證明無q用啦，唔通佢場場波都話某球員突破左佢嘅足球理論咩（突破足球理論又屌突破唔到又屌 ），況且generalizability 大唔代表佢係真理

3）你點同時控制到咁多一種因素不變？牛頭先用左幾分鍾都諗到差唔多十個confounds出嚟，你點同時控制到咁多factors而又唔會contaminate啲data?

另外如果你以scientific theory嘅標準睇咁佢啲所謂理論當然唔入流啦，依個你知我知連佢自己都應該知啦
我都係唔明點解佢要自己搞個research出嚟證明佢係啱

告魯夫嘅343解說
可以參考下

何蛇原來真係有fans
我一直以為連登仔咁鐘意講佢係為左笑佢on9架喎

豬扒都係肉
肥婆都係菜

其實就係講緊positional play...

其實4231 433 都好模糊啦 已經好難介定何謂433 定4231
或者舉個例4411 同4231 又係好模糊

再講 剩係4231 個2，兩個中場企位都可以好唔同啦

之前施建章講嘅 世界盃技術報告
依篇係2014年嘅

不得不說今年利狗好有運，全場鳩下鳩下都拎到3分
有時仲有主場雞幫手，同鏝果D主場雞一樣咁惡，個個不死人上身
不過拎冠真係無乜可能

大把傻囝唔知人地笑緊佢，真係走去迷何蛇

連登仔做假膠累死人

如何有尊嚴地生活

正如佢所講，就算點樣走都會keep住個結構，球員之間既距離結構唔會隨便走動而破壞
如果無呢d 前設之下，可以隨便改變結構，其實講formation都無咩用，因為講緊隨便改變陣型都無咩所謂，大家都知大家想點，亂咁走都可以即刻知你咩位跟住轉陣型咁

曲線曲出真心膠

所以先話唔會有一個陣式用到尾就係咁解

哪怕不斷變陣 其實都根本有一定嘅規律同結構

唔通比爾沙套3313慨念 真係企好3313比你睇咩

用一套陣式去 解釋成場賽事 根本係on9嘅行為

樓上樓下已經

反何蛇

1 唔一定要寫出嚟，但起碼唔係我覺得點點點，有無證據支撐先？
2 如果你要全世界都認同套理論就一定要有嚴謹推論同驗證
3續(1)，世界杯有出技術report，亦有研究足球嘅文章，大把證據佢可以搵，唔一定要做scientific research

理論呢個terms如果casual地用當然無咁嚴緊，但何sir講到全世界都要跟佢套理論行就要有翻相應嚴謹嘅methodology 去建立佢套理論

我只可以話90分鐘，當你有一半時間打陣地戰，咁你至少左9成時間保持住個結構同陣型
咁先至大家之間有條線路傳波猜波，從而組織
咁至少起碼講到個陣型點，就算走完位攻唔到，再做過都會還原基本功先再做另一個攻勢
自由走動還自由走動，但你都要keep住人地明白你點走，咁就係靠平時訓練特定陣型
至於見到陣地戰個中堅彈左上去，長時間企死，變左中場咁
咁老實說話，個個中堅都已經變左企左中場條線到，而唔係企係後衛個位

從來討論都係踢法base on 陣式同走位演化出黎
何蛇就只會執住某陣式一定踢唔到某d 波，真係晒氣啦
佢本身已經限死晒所有野，好似佢咁講就真係局限左踢法既變化

長多過3行字我已經冇睇

其實我覺得何wayne好多時都有野錯
咁咪你話佢錯處囉，例如佢講皇馬我都覺得佢成日錯咁
陣型的確唔可以亂咁走，你話間唔中交叉走位，補位成日都有
但講到90分鐘都無一個長時間係打某個陣，咁真係講唔通

何sir係唔會錯
因為佢會隱藏晒所有指責/寸佢嘅留言

呢個我真係唔知，不過防守同進攻係可以唔同陣佢其實唔太知
正如施丹既皇馬進攻成日keep4312都好，但防守係會轉451keep住防守咁
我覺得聽唔同台既野咪知多d 野，咁我覺得佢既陣型建基於一場比賽裏面會比較多時打咩陣容，從而再分析個個陣有咩特點係可以
原因正如我之前所講，人地比賽係長時間訓練，咩都係靠身體記憶為先
如果個formation真係狂變既，或者你可以變一兩次，但再變落去就真係會亂，所以好多時攻完，你要返去自己位置先係一個circle，你返唔切，唔返就已經係失位

其實我冇睇哂中間嘈過啲咩
係一開番post就見到人講咩4231轉343轉4411依啲 就拎一啲我之前睇過嘅參考同文出黎

我個人本身就係屌何蛇一套陣式睇哂全場咁on9 仲要冇按實際企位同踢法去做評論 再要講埋啲19 3中堅冇法主攻 依啲閪野

係咪日日聽何蛇？因為何蛇先開始睇波？

。。。我想講睇波睇左好耐
我就都有睇理性分析個d 既
同埋我想講陣型結構呢d 好基本，你話踢7人街場，就算唔識人都好，你都係要keep住自己個位
如果唔知positiing,更加唔洗講自由走位，自由走位並係話你自由亂咁走就得，係要配合大家一齊走

既然位置係由職責決定，更加唔應該過份執着陣式 ，揀得用3後衛或者用4後衛，自然明白咁打有咩優劣同點去部署應變。而家係何wayne過份執迷陣式

總之外國又好，本地又好，無話你聽死邊個，唔聽邊個
有道理有pt 咪聽

依兩篇講拿高士文又係一個幾好嘅例子

我就啱啱睇完，佢俾既都片裏面無例子係講陣地戰個陣點樣猜波猜散再攻入去
佢好多打既play 局部幾個打幾個，或者打反擊為主
咁其實又頭到尾主題都係陣地戰，22個人唔計自己龍門同對面前鋒，應該都有10幾條友係晒一個半場咁

唔知認唔認真回你好

始終係德甲本身就相對少

其實我諗緊佢意思係破大巴定咩

咁講真，一直以黎最難打都係打陣地戰難打過打反擊，更甚係泊大巴
摩佬都俾自己自創泊大巴打死左，你見我講黎講去都係陣地戰，你打反擊洗鬼成日好似我前面講咁攻唔入又要再猜出去再做

咁交比你

其實呢兩季德甲好多波都係打352 德甲就出哂名主攻
352點會唔可以主攻呢

加上現今足球陣都係90分鐘內都無時無刻改變緊
352計 防守緊就532 推上去就可以變343 亦可以改踢4後衛 都係睇對面點踢改踢法 捉棋咁姐
邊有可能90分鐘用死一套陣 用死一套陣咪比對面睇穿囉

呢段片好少打陣地戰，好多長傳打反擊，佢一開頭對面後面齊整都俾人清波多，都未到可以係前面猜波

德甲本身就打陣地戰都少
好多時快打快

依個先係正確 要因情況咁轉

又嚟，牛頭唔搭馬嘴
佢主攻嘅意思唔係攻咁簡單
係要預咗對面擺901
搵盡方法去破對方密集嗰種
德甲嗰種快上快落係兩回事

3後衛既快上快落姐係來回高速球假對攻
何sir 一早講過 何sir 又贏

本身望到你話係對方半場到進攻 先send出黎
但之後諗一諗 諗緊你係咪想講破大巴

其實鬥攻反而係講緊三線中場緊迫
基本上係鬥搏拳
所以高普係呢方面專家，放老母，放軒逹臣，米拿係到掃，跟住即刻俾前面三子
但今季少左呢d 波，一黎今季有歐洲國家聯賽打，再加上對面對利記都縮，變左少左呢d 波
一打陣地戰,就見到利記玩到要彈眉補中，省人改變方向又成先入波

我係想講就算未泊大巴，都係打陣地戰
因為前兩者先需要走完位攻唔入，再走出黎變番原本陣型結構再做攻勢
反擊又好，鬥攻好少係要成日傳後再做過咁
所以我前面不停講傳後再做過攻勢

前者係講緊無咁體力化，後者利記要開始半場陣地

哈 對面901
唔通4231 433 甚至109就可以破呀?
呢d時候就緊係要睇教練點換人破對面鐵桶
破901唔係睇用咩陣 係睇用咩球員呀
當然用死球戰術都得嘅 不過死球戰術關352 433 4231咩事

屌你有聲

仲嘈緊

你都有份引戰 咪諗住食花生

咁而家就係講點樣破最難破既泊大巴
咁哥迪奧拿暫時真係破得最多大巴既人
佢上年曼城用辛尼同埋本身毒瘤既史端寧打兩邊都已經夠做
曼城的確係玩晒兩邊同玩盡成個球場既隊伍
當然係要睇球員既，大衛施華係一個進攻核心，無佢真係差咁d

其實都唔算嘈既,都仲好聲好氣
咁我覺得ok 既

我冇講過唔睇球員特質
但sorry，破901真係要睇陣式
教練排陣已經將球員因素計算在內
最簡單道理就係熱刺冇中場先會用三中堅
你地話可以拉其中一個上去攻
咁普捷天奴冇咁做係咪代表係傻仔教練？
當你擺三個中堅五個後防出嚟
就註定你絕大部分時間都會比四後衛少咗一個人參與進攻
唔好拗可以推個後防上去
如果要咁做點解唔出個正宗攻擊球員落場

你知唔知咩叫運動科學？ 最common 既數據公司 stat, opta 有冇聽過？ 你知唔知 世界大球會都向依 d 公司買數據？

你以為普通 corrleation 咁簡單？ 咩 conversion rate 依d 咁簡單？

我點解會咁認真講 佢果d 所講 theory 得啖笑？ 因為佢話佢既理論係絕對正確， 係會影響到評述界，足球圈。 佢咁認真講， 我咪咁認真提出 methodoly 去話佢果 d 唔係叫科學咯

你唔講你絕對正確，我鬼理佢， 咪當娛樂片聽下算咯

其實係史浩克04在前方壓迫防守，令荷芬咸不能以短傳創造進攻機會。
導致前鋒線與後防鋒的拉遠形成邊線空位較多。
荷芬咸利用史浩克04的佈防缺點，才利用長傳作為主要的突破方法.

好 講陣式 破901 你猜波流嘅 基本上得番1-3個球員喺後場驚比對面打反擊 其他球員全部喺前場破密集 所以照你咁講 呢個陣係2-1-7 已經唔係咩4231 352 433之流

對面901唔存在咩防反 壓迫嘅打法 因為對面只係等反擊 基本上係讓哂控球權比自己個隊

咁自己個隊想破密集就自然會壓哂d人上去 4231 433 352?去到呢刻基本上已經唔係呢堆default陣

其實我唔可以話死某個陣型係最佳破901大巴
哥迪奧拿成日玩新奇招數，玩到閘位頂防中位，成堆進攻球員照計一俾人打反擊就死
但哥迪奧拿就可以搞到你連反擊都無得你打
btw 其實哥迪奧係巴塞，拜仁同曼城都玩過3中堅，不過佢玩完一兩場就會棄左佢唔用
應該係覺得成日攻完入又唔可以壓住人屌打而輸波
巴塞玩過343，拜仁應該361,曼城反而唔記得

所以講緊個例子唔太適合

第一季對拖肥用352定343結果輸4球
打車仔又係咁搞到唔夠比車仔炒3球
結果就棄左352 到第二季買左mendy
又試3中堅但效果唔好 結果都轉返4231

咁壓上去還壓上去
但壓上去都會保持你左右隔離係邊個，同埋會keep住距離結構
咁當然，一做攻勢個陣就大家一齊郁，但攻完之後，唔掂都係會傳番出黎再做過
咁就又會變番原本個陣型結構去組織下一個攻勢
所以好多時要求你攻完係要即刻返去你既position，因為隨時因為你個位失左而俾人打反擊

咁問題嚟喇 重新組織狀態下 點解唔可以用352慢慢踢番上去主攻呢 352嘅防守版就係532 咁352就自然係進攻陣

仲有 現今足球用多咗雙前鋒 雙前鋒對破鐵桶我覺得效果好過單前鋒

你見而家好多隊用番442 就係有呢個原因
呢2年4231反而慢慢變得小眾

咩照我講法 係照你講法
你自己已經點出你所講嘅野on9在邊度
就係冇可能因為球員壓咗上去就代表陣式有改變
而且我要補充，後防並唔應該長期得3個人
圍攻嗰陣兩閘依然要儘量保持防線完整
只有有機會overlap嗰陣先衝上去
中場亦要保持控球而不停上落連接後防線同進攻點
所以只有前面4個(4231)/3個(433) etc先至會企死
甚至嚴格嚟講進攻中場好多時都要回後攞波

所以你口中嘅217
我諗只有球賽最後一分鐘先有機會出現

我真係好想請教下有邊隊波用緊442

進攻352，防守532呢個我好認同
呢種絕對係最理想嘅諗法
個關鍵係要處理352變532呢個問題
點解何wayne覺得唔work
就係因為現實上根本冇人處理得好
你講嘅攻守轉換係過於理想化
現實往往俾人一個反擊就收皮

2-1-7？ K 角自由球先至多機會見.

咁就因為球員係要日日某個陣型，從而達至唔洗諗就可以變番結構出黎
如果五時花六時變就會因為比賽時間流逝而亂左陣型
因為足球本身每一分每一秒都係唔同情況，就係需要用固定陣型穩定左先
4231要求攻中好有創造天份
本身4231三中坦係肉腸為主，呢個係摩佬既車仔
然後就433既巴塞，跟住4231三攻中陣，甚至出現4141,其實4231單攻中兩翼都好隊咁玩
係哥迪奧拿既曼城先開始玩，但佢都而家玩4123
至於4後衛黎講，而家十之八九都係433，兩個中中，一個防中，因為最易砌同埋最易平衡

其實陣式真係無時無刻變緊 唔係一直都4231 433到尾
壓咗上去都可以慢慢改 你嘅概念似係一套陣用到尾
當破唔到密集個陣其實陣式仲有咩用?你都係base on 4231/433/352/343咁慢慢組織番上去
點解352做唔到主攻? 皇馬馬些路成日當佢係翼咁入波啦
好多時都係用352個lwb做到突破添

而家討論主題唔係352可唔可以主攻咩

你打4後衛 兩閘咪一樣壓到上中場線 咁同變番雙中堅有咩分別

慕遜加柏 rb來比錫 呢2隊都可以踢442踢到好高攻
上季巴塞都好似442多

點解一個人覺得唔work你就覺得唔work
正正係因為進攻陣 lwb rwb先企到咁前
咁你話係唔係主攻陣

其實我自問皇馬迷，皇馬打開433
佢一打對面陣地戰都係靠燒味多
好少話再猜過，再做過最後都係燒味
以前都有c 朗頭槌
而家

仲有今年法蘭克福打352/3412勁到上天 仲可唔可以當主攻隊
歐霸18分全勝出線 德甲排緊第5

benzma同bale太唔掂 而家皇馬入波反而靠條中場同後防

我會覺得皇馬係做唔到上禁區
賓施馬不嬲係支點球員，由佢做支點俾兩隻bc 或者中場後上，但今年中場年老傷
無左c 朗，巴利又傷
根本你靠賓施馬係唔得，你要一個打下俾人後上既前鋒轉打一個人去屈機根本難
本身c 朗轉型前鋒，賓施馬打後備最適合，但奈何c 朗走左

皇馬最大問題係賣c朗後
冇人咩得返條入波數

C 朗係皇馬一季入四五十粒
邊個會一黎就入得返

皇馬已經唔係戰術問題

係天譴

BALE關傷咩事 根本係廢
西甲3個月先入1球波

食個飯仲發現仲傾緊

除左法蘭克福
有睇下西甲呢兩季仲有隊貝迪斯
上季拎第6
今季仲有第7
國王盃入左八強
歐霸盃力壓米蘭同奧林比亞高斯首名出線

西甲possession僅少於巴塞
傳球成功率第三高

一樣係主要踢352

我一路好懷疑何Wayne係咪唔撚識呢幾隊波

何蛇專講英超 big6都講得唔係岩哂啦
更何況其他隊 唔好指意佢有睇

咁我可以答你，佢只係睇出名幾隊班霸

咁唔撚怪之得有咩三中堅無法主攻啦

中下游確實係唔需要主攻
佢地冇本錢壓住對手嚟打，慢慢控球在腳
其實狼隊已經係好例子
佢地都好靠快打快，靠進攻點快速組織入波
咁你話呢種算唔算主攻？
我會比較傾向叫佢做防反

其實高速來回球呢個term真係形容得好好
上季利記今季阿仙奴狼隊
都係靠加快比賽節奏食糊
而且場面亦係你來我往互攻
所以我唔明點解要因人而廢言
我實在諗唔到第二個形容詞去形容呢種作戰取態

其實我想問下 你世界觀係咪得英超

我同上面巴打都分別講咗德甲同西甲嘅例子
而且法蘭克福同貝迪斯又完全唔係中下游隊

你偶像講嘅352不能主攻 套落英超可能啱
但係歐洲球壇咁大 用一句352不能主攻就錯哂
例子就比咗你

已經分唔到撐何wayne啲人係真心定假膠

係連登撐何蛇個啲已經算正常

咁人地定義主攻係要打泊大巴既
我就認為對攻好，反擊又好，所需要既進攻理論簡單好多，因為只係涉及人少打人少既情況，而且有一段空間俾進攻球員推進
如果要講真係要講到打陣地戰，甚至打死守陣，咁就真係複雜好多，而且係可以不停嘗試，因為真係難攻好多，需要球隊能夠保持控球在腳
所以我講既位係咪可以能夠不停猜後再組織攻勢
其實兩翼兩閘就咁睇可以玩到overlap,又可以玩到overload對面其中一邊
至於中間組合究竟係1防中，兩中中，定兩防中1攻中咁
咁當然我覺得呢個反而有得講，因為中中的確可以互相其中一個彈上去，彈完上去即刻落番黎，攻中就比較長期係前面組織攻勢
至於三中堅對於我黎講，始終要玩到出神入化真係好難，因為兩翼，防中其實要求非常高，咁站係分工難度黎講，我會覺得4後衛係會分配工作比較平均
反而我到目前黎講都231，33邊個好d
仲未講141，4411呢d 中場組合
而家仲要俾哥迪奧拿玩埋4123
不過一支球隊陣地戰打左一個攻勢，唔掂係會番回原本位置，咁先至完成一個攻勢
然後再諗計攻過，跟住猜十幾腳再突然走動去攻人地，不停嘗試咁

我係睇英超咋，我唔識波你識波囉好未

之前聽文傑已經覺得好作狀
成日標榜自己睇好多隊睇唔同聯賽
係咪真係會零舍有優越感呢我想問下你
你眼看歐洲球壇咁撚巴閉
咁你解釋下352用喺唔同聯賽有咩分別
唔好鳩up一隊好似好識野咁
都唔計我上面已經講過
德甲嘅球風一向快上快落好少球隊會死守

曼城Mendy企位可以上到攻中咁前，雙中堅+右閘左移補位又係咩陣？

其實足球都係打三樣嘢啫：多打少、快打慢、大打細。另外好讚成施建章講睇餸食飯，你有巴迪斯圖達加雲巴士頓仲打單箭頭咩？

但點都好打緊時轉陣好基本啫，進攻防守各一套就算英超都有出現啦。

最後想問嘅係主攻嘅定義係咩？如果話4後衛比三後衛進攻效果更好，咁好係邊？係入球率高左？控球率高左？射門次數提高？定勝率高左？

如果要所謂場面又勝球賽又贏先叫主攻，咁本身都要幾強弱懸殊先做到，既然咁強弱懸殊啲教練打少個防守球員嘅機會自不然少啲，如果係咁就話3後衛做唔到主攻好似無咩說服力？

撐何sir! 乜撚野垃圾spotsyeah 收皮啦

今季利記轉打4231,目的係要撕開後防同中場之間空位同兩側空位
費奴拉落中場串連,沙拉收入中間偶然會係左邊,文尼左右cut in,沙基利後上同斬波入禁區,其實都係不斷擾亂對方引對方釋放返空間
今年前場唔再企死位,多好多變化,同埋猜波係異常有耐性,唔得既唔會比,係反映高普對隊波把握力有十足信心
不過講真係好有運,對愛記贏波,馬列斯射唔入,解釋唔到
何wayne季初成日講利記要拉邊同有基達破密集,事實證明唔係咁膚淺

文尼其實長期中間好垃圾,佢打番左邊先有作用...
其實利物浦係好鐘意全部收入中間,然後讓兩邊走
不過今季打D陣地戰其實好多場都打得唔好,始終都係猜唔散人
咁你都係夾硬做入去,人地清波,雲迪克真係夠勁先可以頂住人地反擊,如果唔係好多反擊都輸輸地
跟住守到都好,其實人地條防守猜唔散,又係夾硬做入去,不斷LOOP
我覺得叫文尼拉番個邊打仲好,佢打中間...佢真係無創造力...呢D野無得迫...

BTW 基逹成日傷無計,再加上高普放佢打翼又係害死佢...

唔係話撐何蛇，不過陣地戰係有參考價值
何蛇一直講嘅足球理論根本得陣地戰而冇考慮其他因數
而陣地戰本身假設
1.雙方球員實力差唔多
2.球員只會好似電腦咁只會跟指示
所以去到有頂級球員嘅比賽成日都話突破足球理論靈感上身咁
因為假設第2項根本係理想，頂級球員係唔會好似你打fifa咁完全比你控制
反而陣地理論去中下游球隊作用比較大
因為進守果時陣地點變都唔會同初型太大變化，普通球員反而易執行，而且佢地多數靠合作而唔係個人能力

講番343
我同意破大巴要4個以上進攻點
何蛇理論係破大巴要4231而343要大走位變

好老實
施建章講左句野
啲球員曉郁 唔係癱架嘛
癱左既去隔離護老院啦駛撚踢波咩

何WAYNE講埋啲野
連捉棋都有大變化過佢啲所謂理論
足球同打仗有樣野最後最緊要就係夠靈活 兵無常勢水無常形
打三個中堅要攻一樣可以有好多方式

因為fifa冇既功能佢係唔識

何蛇一直係講3中堅破唔到大巴而唔係攻唔到
因為343由3進攻點變4進攻點的話個陣唔大變就會唔對稱
而唔對稱嘅中後場係會出現防守缺陷
理論上都唔會咁諗變形
所以亞軍庭343/3313其實有能力破大巴
不過佢冇成功贏大獎先冇人學

屌 要打爆大巴
你打咩陣式都唔係關鍵
你可以overload到對手做到局部位置以多打少
或者簡單用高波遠射死球乜柒都好

我話知你踢緊442/433定係352

破大巴唔係只係講破防線
射門成唔成功先係關鍵

overload邊路做起
破完防線之後因為角度窄問題多數要球員用個人能力扭下再射門

但係31/23進攻方法係中路禁區one two射門
中路射門角度大所以龍門比較難守
而且比較穩定
依個都係地面足球嘅好處

而你講高波遠射死球係靠個人能力
咁仲算唔算破大巴有效方法？

地面足球都係靠傳球者個人能力

何wayne好似話90年代冇「主攻」呢個概念喎？
如果剩係針對泊大巴而話3後衛破唔到，有啲講大左。如果隊波有高佬燒味都可破大巴啦，咁前面唔需要咁多接應點。定燒味又唔係主攻？一定要搓到對面散哂先叫主攻？

我唔明白佢對「主攻」嘅定義，想好好地傾得埋欄真係要解釋一下啲字眼。

乜水嚟？講嘢咁尻

地面短傳onetwo講速度
目的係防守反應唔切

高波遠射死球有一定距離可以比防守球員反應
變成進攻防守隊員能力比拼

你竟然同何WAYNE呢啲9UP佬認真

佢主攻係講哥迪奧拿地面足球強對弱果種好難捉路嘅破大巴
唔係話燒味果種比時間人反應到嘅破大巴

大家都吹左20版，我睇到一舊雲咁，咪問下囉

密集地帶做one two 真係擺啱4231就做到？
咪講笑啦，你試下叫LKK彈隨時彈到甩哂腳，
講到尾離唔開睇餸食飯，我有LKK燒味唔係更有效率咩？

咁「主攻」嚟把撚啦
你要哥迪奧拿咁首先唔係間間會做到
應該話得哥迪奧拿先咁做到，我對哥帥真心審美疲勞，頂唔順咁搓法，咁搓唔見得更有效率。
當然佢仍然係最叻地面戰破密集，但想學佢都要有財力買人啦

咁我同意何蛇352「主攻」唔到啦
因為哥迪奧拿都唔踢352，咁352自然「主攻」唔到。但呢個結論有咩意義？

352一樣咪入到波贏到

應該係講「主攻」係講拉雙邊用盡球場闊度咁破大巴先啱

所以我同意352依種陣係做唔到哥迪奧拿果種
但係343都有機會做到「主攻」

哥迪奧拿有Mendy個時都會踢352 咁又計唔計

其實球員的確係會自由走位,但走位都係一剎那間策動進攻既走動
一旦攻唔入,個波要猜番出黎要慢慢再做,咁球員都會立即走動原本陣型再做過
咁就先可以用FORMATION去分析每個陣型既功用,如果唔係球隊每日訓練陣型根本無意思,反正可以自由走動到打陣地戰個陣係有特定陣型,全部人係會轉晒位咁
其實都係講緊343,352,甚至361可唔可以有效率打陣地戰,打泊大巴咁
咁講真呢兩種情況不嬲要慢慢黎,連打開壓迫利物浦遇到呢D情況都要慢慢猜,咁德甲其實又真係少打陣地戰,泊大巴既情況
始終三中堅一打陣地戰,長期三個人會企係中線附近幫手猜波,俾前面球員選擇回後咁
就算有一個後衛要執D醫院波衝左上去,但都唔會衝左上去企左係到,都係會落番黎中線同其他中堅保持一定距離同結構
咁相對上兩閘要求會比較高,因為佢更加需要進攻能力,同時間有防守能力,防中亦都係會高好多,最主要都係有D球員覆蓋範圍會多左
4後衛打OVERLOAD 同OVERLAP都會比較容易,始終前面多左個人可以做拉扯,只不過係咪真係4231可以做到完美主攻,係有得商確
始終攻中要求太高,你眼見哥迪奧拿用大衞施華先打得掂呢個位
地上最強 433巴塞都係恩尼斯逹企得較前,沙維就後少少,一前一後去連住巴塞三線雙核心打法,所以當年巴塞球員打陣地戰企位係可以畫好多個三角型
至於要打呢D波通常係一隊波比較強勢,一隊波比較弱勢先咁,如果唔係就係互相攻大家,自然少左打陣地戰既情況

咁其實討論就係要咁,如果唔係就唔需要研究,大家意見不合講句ON9就得

如果你拎番哥迪奧拿三中堅歷史,其實都係柒多
無論巴塞,拜仁,曼城

邊度柒 三中堅/三四後衛switch不嬲都係哥狗常規戰術

當年巴塞有比賽試過打343，到後尾d 比賽都係用433
就算你拎番而家黎講，而家曼城d 比賽都係打4後衛多

推到500幾個留言

有Mendy就唔會4後衛平排進攻

高波遠射死球同樣可以俾進攻球員反應
onetwo做得多都會俾對手捉路

即係體嘢果班仆街冚家剷？

所以咪要31/23進攻組合減少對手捉路
你仲要堅持高波遠射死球我只可以話我地本身對足球戰術觀點唔同
再講落去冇意思

咁點解唔老老肚肚講句433/4231比352係邊路比較容易造成多打少就算，一定要講352唔能夠「主攻」

如果352中間搓到入去唔駛打邊咁點？咁又唔夠「主攻」咩

問多句，除左哥迪奧拿啲隊有冇邊隊做到「主攻」？

其實點解唔照叫tiki taka 算？

多打少唔代表攻得入，因為你都要組織令到對手錯位，人地唔夠時間番原來位置防守
如果可以做到唔洗打邊都可以做到以上咁既情況就唔洗講，中間已經因為泊大巴已經密不透風，搭邊就係想利用球場闊到去拉散對面防守結構同防守球員之間距離
暫時最多都係得哥迪奧拿做到，施丹既皇馬都未做到，因為拎聯賽都係打反擊多，第二年失聯賽都係人地塞住個後面等你攻
再之前10，12年西班牙都做到過，不過始終唔似聯賽，所以唔算多例子
跟住再之前其實泊大巴既概念都未算成熟，都係得摩佬玩到
tiki taka 其實自從哥迪奧拿出走巴塞，哥迪奧拿已經無用好耐
tiki taka 真係得地上最強先做到暫時

其實高波好易俾對手擔一擔，推一推都已經移左位，或者漏頂出橫邊
遠射其實真係比較易block,同埋好受風勢影響
所以點解要入禁區射波,愈近愈易射入，不過防守球員就係寧願放你遠射都唔會俾你猜入黎

邊路onetwo傳中，需要傳中質素高
中路onetwo對手球員密集，又係需要最後一傳質素，即使對手反應唔切但好易傳失
根本都需要個人能力

我屌呀，何蛇又del人留言，人正不怕影子歪。

4231個人能力唔掂咪好似今年德國咁囉，根本真正work嘅主攻對人腳要求同3後衛一樣咁高，只係位置唔同，2010年人人都4231，但係大部份都係用4231黎守，主咩攻，2012西班牙冇埋中鋒直頭460，都唔係佢定義嗰套主攻

巴西打反擊為主😂

聽左何sir 反擊段片2分鐘
話迪利亞里同拉美拿係超級連結人
已經笑左出聲

何謂超級連結人??
playmaker?

超級撒亞人

何sir啲小學雞理論擺明得啖笑，
竟然搞到體嘢班識少少歷史就扮專家嘅波牛動氣就仲好笑

有冇人send去問何輝，到底352可唔可以主攻